<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Dimensi Tiga on Sinau Matematika</title>
    <link>https://demo.sinmat.my.id/mat-sma/dimensi3/</link>
    <description>Recent content in Dimensi Tiga on Sinau Matematika</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>© {year} | Sinau Matematika</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 10 Aug 2022 15:49:39 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://demo.sinmat.my.id/mat-sma/dimensi3/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Soal HOTS Jarak Titik, Garis, dan Bidang pada Bangun Ruang</title>
      <link>https://demo.sinmat.my.id/soal-hots-jarak-titik-garis-dan-bidang-pada-bangun-ruang/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Aug 2022 12:13:44 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://demo.sinmat.my.id/soal-hots-jarak-titik-garis-dan-bidang-pada-bangun-ruang/</guid>
      <description>Suatu aula berbentuk balok dengan perbandingan panjang : lebar adalah 1:1. Sedangkan perbandingan lebar dan tinggi aula adalah 5:2. Di langit-langit aula terdapat lampu yang letaknya tepat pada pusat bidang langit-langit. Pada salah dinding aula dipasang saklar yang letaknya tepat di tengah-tengah dinding. Jika Panjang aula adalah 10 m, jarak saklar ke lampu adalah …. A. $7$ m B. $\dfrac72$ m C. $7\sqrt{29}$ m D. $\sqrt{29}$ m E. $\dfrac12\sqrt{29}$ m Alternatif Penyelesaian ✍️Misal aula adalah Balok ABCD.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Konsep Jarak Titik Pada Bangun Ruang</title>
      <link>https://demo.sinmat.my.id/konsep-jarak-titik-pada-bangun-ruang/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Aug 2022 10:50:45 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://demo.sinmat.my.id/konsep-jarak-titik-pada-bangun-ruang/</guid>
      <description>Setelah mempelajari materi kedudukan titik, garis, dan bidang pada bangun ruang↝, kita lanjutkan lagi materi berikutnya yang berkaitan dengan dimensi tiga yaitu materi Konsep Jarak Titik pada Dimensi Tiga atau Bangun Ruang. Menentukan atau penghitungan jarak pada dimensi tiga merupakan salah satu materi yang ada pada Matematika jenjang SMA.
Untuk memudahkan mempelajari materi Konsep Jarak pada Dimensi Tiga atau Bangun Ruang, hal mendasar yang harus kita kuasai terlebih dahulu adalah teorema phytagoras, aturan cosinus pada segitiga, Cara Proyeksi Titik, Garis, dan Bidang, dan tentunya konsep segitiga lainnya seperti luas segitiga, dan juga sudut-sudut segitiga.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dimensi 3: Kedudukan Titik, Garis, Bidang</title>
      <link>https://demo.sinmat.my.id/dimensi-3-kedudukan-titik-garis-bidang/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Aug 2022 18:35:09 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://demo.sinmat.my.id/dimensi-3-kedudukan-titik-garis-bidang/</guid>
      <description>1. Pengertian Titik, Garis, Bidang, dan Bangun Ruang Sering kita mendengar istilah titik, garis, dan bidang baik dalam kehidupan sehari-hari maupun didalam pembelajaran di sekolah terutama mata pelajaran Matematika. Ketiga istilah tersebut merupakan unsur dasar dalam geometri. Ketiga unsur tersebut termasuk istilah yang tidak didefinisikan (undefined term) karena secara intuitif dianggap sebagai sesuatu yang mudah dijelaskan.
Titik merupakan sesuatu yang punya kedudukan, tetapi titik tidak punya ukuran. Titik direpresentasikan sebagai noktah/dot (“.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
