<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Angka on Sinau Matematika</title>
    <link>https://mazguru.github.io/topik/angka/</link>
    <description>Recent content in Angka on Sinau Matematika</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>© {year} | Sinau Matematika</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 25 Aug 2021 15:51:18 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://mazguru.github.io/topik/angka/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Sejarah Trigonometri</title>
      <link>https://mazguru.github.io/sejarah-trigonometri/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Aug 2021 15:51:18 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://mazguru.github.io/sejarah-trigonometri/</guid>
      <description>Trigonometri (dari bahasa Yunani Τριγωνομετρία &amp;ldquo;tri = tiga&amp;rdquo; + &amp;ldquo;gon = sudut&amp;rdquo; + &amp;ldquo;metr = untuk mengukur&amp;rdquo;) adalah cabang matematika yang berkaitan dengan segitiga, khususnya yang segitiga siku-siku di mana satu sudut memiliki 90 derajat (kanan segitiga). Trigonometri berkaitan dengan hubungan antara sisi dan sudut segitiga dan dengan fungsi trigonometri, yang menggambarkan hubungan tersebut.
Trigonometri memiliki aplikasi baik dalam matematika murni maupun dalam matematika terapan, yang sangat penting dalam banyak cabang sains dan teknologi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sejarah dan Evolusi Angka</title>
      <link>https://mazguru.github.io/sejarah-dan-evolusi-angka/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Aug 2021 23:55:56 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://mazguru.github.io/sejarah-dan-evolusi-angka/</guid>
      <description>Evolusi angka berkembang secara berbeda dengan versi yang berbeda, yang meliputi Mesir, Babilonia, Hindu-Arab, Maya, Romawi, dan sistem angka Amerika modern. Sejarah perkembangan penghitungan didasarkan pada evolusi matematika, yang diyakini telah ada sebelum sistem penghitungan angka dimulai (Zavlatsky:124).
Sejarah matematika dalam berhitung dimulai dengan ide-ide perumusan metode pengukuran, yang digunakan oleh orang Babilonia dan Mesir, pengenalan pengenalan pola dalam penghitungan bilangan pada zaman prasejarah, konsep organisasi berbagai bentuk, ukuran, dan angka oleh orang-orang prasejarah, dan pengamatan fenomena alam dan perilaku alam semesta.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
