<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Sinau Matematika</title>
    <link>https://demo.sinmat.my.id/</link>
    <description>Recent content on Sinau Matematika</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>© {year} | Sinau Matematika</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 23 Aug 2022 12:13:44 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://demo.sinmat.my.id/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Soal HOTS Jarak Titik, Garis, dan Bidang pada Bangun Ruang</title>
      <link>https://demo.sinmat.my.id/soal-hots-jarak-titik-garis-dan-bidang-pada-bangun-ruang/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Aug 2022 12:13:44 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://demo.sinmat.my.id/soal-hots-jarak-titik-garis-dan-bidang-pada-bangun-ruang/</guid>
      <description>Suatu aula berbentuk balok dengan perbandingan panjang : lebar adalah 1:1. Sedangkan perbandingan lebar dan tinggi aula adalah 5:2. Di langit-langit aula terdapat lampu yang letaknya tepat pada pusat bidang langit-langit. Pada salah dinding aula dipasang saklar yang letaknya tepat di tengah-tengah dinding. Jika Panjang aula adalah 10 m, jarak saklar ke lampu adalah …. A. $7$ m B. $\dfrac72$ m C. $7\sqrt{29}$ m D. $\sqrt{29}$ m E. $\dfrac12\sqrt{29}$ m Alternatif Penyelesaian ✍️Misal aula adalah Balok ABCD.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hubungan Grafik Fungsi Eksponensial</title>
      <link>https://demo.sinmat.my.id/hubungan-grafik-fungsi-eksponensial/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Aug 2022 12:33:17 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://demo.sinmat.my.id/hubungan-grafik-fungsi-eksponensial/</guid>
      <description>Setelah mempelajari cara menggambar grafik fungsi eksponensial↝kali ini kita akan menganalisa bagaimana sih hubungan antara dua grafik fungsi eksponensial? mari kita ingat kembali bahwa bentuk umum dari fungsi eksponensial adalah $$f(x)=a^x$$ dimana $a&amp;gt;0$, $a\ne 0$, dan $a,x ∈ R$. $a$ disebut dengan basis atau bilangan pokok dan $x$ disebut eksponen atau pangkat.
Selanjutnya untuk mengetahui hubungan antara dua grafik fungsi eksponen kalian dapat melakukan ujicoba dengan geogebra berikut.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Latihan Soal Persamaan Trigonometri Bentuk Kuadrat</title>
      <link>https://demo.sinmat.my.id/latihan-soal-persamaan-trigonometri-bentuk-kuadrat/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Aug 2022 20:09:25 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://demo.sinmat.my.id/latihan-soal-persamaan-trigonometri-bentuk-kuadrat/</guid>
      <description>Untuk mencari penyelesaian persamaan trigonometri bentuk kuadrat, kalian harus sudah memahami tentang pemfaktoran persamaan kuadrat, penyelesaian persamaan trigonometri sederhana↝dan menguasai identitas trigonometri dengan baik. Berikut beberapa contoh soal tentang persamaan trigonometri bentuk kuadrat
Latihan Soal Tentukan himpunan penyelesaian dari persamaan $2{{\cos }^{2}}x+\cos x-1=0$, untuk $0\le x\le 360{}^\circ $
Alternatif Penyelesaian ✍️Dengan memisalkan $\cos x=p$ maka
$2{{\cos }^{2}}x+\cos x-1=0$ (memisalkan $\cos x=p$) $\Leftrightarrow 2{{p}^{2}}+p-1=0$ $\Leftrightarrow (2p-1)(p+1)=0$ $\Leftrightarrow 2p-1=0$ atau $p+1=0$ $\Leftrightarrow p=\frac{1}{2}$ atau $p=-1$ (rubah lagi $p=\cos x$) $\Leftrightarrow \cos x=\frac{1}{2}$ atau $\cos x=-1$ Untuk $\cos x=\frac{1}{2}=\cos 60{}^\circ $</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Konsep Jarak Titik Pada Bangun Ruang</title>
      <link>https://demo.sinmat.my.id/konsep-jarak-titik-pada-bangun-ruang/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Aug 2022 10:50:45 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://demo.sinmat.my.id/konsep-jarak-titik-pada-bangun-ruang/</guid>
      <description>Setelah mempelajari materi kedudukan titik, garis, dan bidang pada bangun ruang↝, kita lanjutkan lagi materi berikutnya yang berkaitan dengan dimensi tiga yaitu materi Konsep Jarak Titik pada Dimensi Tiga atau Bangun Ruang. Menentukan atau penghitungan jarak pada dimensi tiga merupakan salah satu materi yang ada pada Matematika jenjang SMA.
Untuk memudahkan mempelajari materi Konsep Jarak pada Dimensi Tiga atau Bangun Ruang, hal mendasar yang harus kita kuasai terlebih dahulu adalah teorema phytagoras, aturan cosinus pada segitiga, Cara Proyeksi Titik, Garis, dan Bidang, dan tentunya konsep segitiga lainnya seperti luas segitiga, dan juga sudut-sudut segitiga.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dimensi 3: Kedudukan Titik, Garis, Bidang</title>
      <link>https://demo.sinmat.my.id/dimensi-3-kedudukan-titik-garis-bidang/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Aug 2022 18:35:09 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://demo.sinmat.my.id/dimensi-3-kedudukan-titik-garis-bidang/</guid>
      <description>1. Pengertian Titik, Garis, Bidang, dan Bangun Ruang Sering kita mendengar istilah titik, garis, dan bidang baik dalam kehidupan sehari-hari maupun didalam pembelajaran di sekolah terutama mata pelajaran Matematika. Ketiga istilah tersebut merupakan unsur dasar dalam geometri. Ketiga unsur tersebut termasuk istilah yang tidak didefinisikan (undefined term) karena secara intuitif dianggap sebagai sesuatu yang mudah dijelaskan.
Titik merupakan sesuatu yang punya kedudukan, tetapi titik tidak punya ukuran. Titik direpresentasikan sebagai noktah/dot (“.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Catatan Bimtek Pembatik Level 2 Tahun 2022</title>
      <link>https://demo.sinmat.my.id/pembatik/drb/catatan-bimtek-level-2/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Aug 2022 18:33:17 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://demo.sinmat.my.id/pembatik/drb/catatan-bimtek-level-2/</guid>
      <description>Bimtek PembaTIK Level 2 Gelombang 5 Tahun 2022 diselenggaralan oleh Pusdatin Kemendikbudristek bersama Duta Rumah Belajar pada hari Jumat, 5 Agustus 2022 dan Selasa 9 Agustus 2022 melalui Zoom Meeting. Kegiatan ini diselenggarakan selama 2 hari guna memperdalam materi dan penugasan PembaTIK level 2. Kegiatan ini diikuti oleh peserta PembaTIK level 2 yang telah lolos dari tahap PembaTIK level 1.
Pada hari Jumat, 5 Agustus 2022 disampaikan tentang penjelasan umum Pembatik Level 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Catatan Pelatihan Pemanfaatan Akun Pembelajaran Terintegrasi Rumah belajar jenjang PAUD Kota Yogyakarta</title>
      <link>https://demo.sinmat.my.id/pembatik/drb/catatan-sosialisasi-di-paud-yogyakarta/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Aug 2022 18:57:55 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://demo.sinmat.my.id/pembatik/drb/catatan-sosialisasi-di-paud-yogyakarta/</guid>
      <description>Selasa, 2 Agustus 2022 Dinas Pendidikan Kota Yogyakarta bekerjasama dengan Komunitas belajar.id Yogyakarta mengadakan pelatihan pemanfaatan akun belajar.id sebagai kunci masuk Platform Aplikasi Merdeka Mengajar dan Rumah Belajar. Kegiatan ini diikuti oleh Kepala Sekolah dan Admin/Operator Sekolah pada jenjang TK dan PAUD di lingkungan Dinas Pendidikan Kota Yogyakarta dengan jumlah peserta 200an. Alkhamdulillah pada kegiatan tersebut saya bisa berbagi tentang pemanfaatan portal rumah belajar. Kegiatan diawali dari sambutan Bapak Drs. Raden Mas Budi Santoso selaku Kepala Bidang PAUD TK Dinas Pendidikan, Pemuda, dan Olahraga Kota Yogyakarta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pusdatin Kemdikbudristek Kembali Gelar Pembatik dan Ki Hajar STEM 2022</title>
      <link>https://demo.sinmat.my.id/pembatik/pusdatin-gelar-pembatik-2022/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jun 2022 22:23:28 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://demo.sinmat.my.id/pembatik/pusdatin-gelar-pembatik-2022/</guid>
      <description>Pusat Data dan Teknologi Informasi (Pusdatin) Kementerian Pendidikan Kebudayaan Riset dan Teknologi kembali menggelar Pembatik dan Ki Hajar STEM 2022. Rabu, 22 Juni 2022 Menteri Pendidikan Kebudayaan Riset dan Teknologi, Nadiem Anwar Makarim secara resmi membuka kembali Program PembaTIK (Pembelajaran berbasis TIK) dan Kita Harus Belajar (KIHAJAR) STEM tahun 2022 secara daring.
&amp;ldquo;Guru yang hebat adalah guru yang mau terus belajar, guru yang menjadi teladan pembelajaran sepanjang Hayat kepada muridnya. Itulah semangat yang kami usung dengan program pembatik yang tujuan utamanya adalah untuk meningkatkan kompetensi tik para pendidik.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Proyeksi Ortogonal Vektor</title>
      <link>https://demo.sinmat.my.id/proyeksi-ortogonal-vektor/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Apr 2022 19:46:51 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://demo.sinmat.my.id/proyeksi-ortogonal-vektor/</guid>
      <description>Pada artikel kali ini kita akan membahas proyeksi vektor khususnya proyeksi vektor secara ortogonal (tegak lurus). Proyeksi orthogonal suatu vektor ke vektor yang lain, hasilnya berupa vektor. Sedangkan panjang proyeksi vektor orthogonal suatu vektor pada vektor yang lain selalu bernilai bilangan/skalar real positif. Proyeksi orthogonal vektor $\vec{u}$ pada vektor $\vec{v}$ dapat dinotasikan oleh ${\vec{u}}_{\vec{v}}$ atau $\vec{p}$ dan ditentukan oleh dalil berikut.
Dalil : Proyeksi skalar orthogonal $\vec{u}$ pada $\vec{v}$ adalah $$\left| \left| \vec{p}\right| \right|=\frac{\vec{u}\cdot\vec{v}}{\left| \vec{v}\right|}$$ Proyeksi vektor $\vec{u}$ ke vektor $\vec{v}$ adalah vektor $${\vec{u}}_{\vec{v}}=\left( \frac{\vec{u} \cdot \vec{v}}{\left| \vec{v} \right|^2} \right)\vec{v}\text{ atau } \vec{p}=\frac{\vec{u}}{\left| \vec{v} \right|} \left| \left| \vec{p} \right| \right|$$ Panjang proyeksi vektor $\vec{u}$ ke vektor $\vec{v}$ adalah $$ \lvert \vec{u}_{\vec{v}}\rvert=\left| \vec{u}\cdot e_{\vec{v}} \right| $$ dengan $e_{\vec{v}}$ adalah vektor satuan ke arah $\vec{v}$ atau $\left| \vec{u}_{\vec{v}} \right|=\left| \frac{\vec{u}.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Penerapan Vektor dalam Kehidupan</title>
      <link>https://demo.sinmat.my.id/penerapan-vektor-dalam-kehidupan/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 03:02:30 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://demo.sinmat.my.id/penerapan-vektor-dalam-kehidupan/</guid>
      <description>Pada artikel kali ini kita akan membahas beberapa penerapan vektor yaitu Resultan Vektor, Vektor Normal, Proyeksi Ortogonal Vektor, Jarak titik ke garis, dan Luas dan Volume.
1.	Resultan Dua Buah Vektor Perhatikan gambar di samping berikut. Diberikan dua buah vektor yaitu vektor $\vec{a}$ dan $\vec{b}$ serta sudut yang dibentuk oleh vektor $\vec{b}$ terhadap vektor $\vec{a}$ yaitu sebesar $\alpha $. Resultan dari vektor $\vec{a}$ dan $\vec{b}$ sama dengan mencari panjang OC.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Perkalian Cross Vektor (Perkalian Silang)</title>
      <link>https://demo.sinmat.my.id/perkalian-cross-vektor-perkalian-silang/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Apr 2022 23:31:26 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://demo.sinmat.my.id/perkalian-cross-vektor-perkalian-silang/</guid>
      <description>Suatu hal yang hanya berlaku untuk ruang vektor berdimensi tiga R3 adalah cross vektor (perkalian vektor antara 2 vektor), yakni perkalian antara 2 vektor yang menghasilkan vektor tunggal.
Cross product atau hasil kali silang merupakan hasil kali antara dua vektor di ruang dimensi tiga (R3) yang menghasilkan vektor tegak lurus terhadap kedua vektor yang dikalikan. Atau dapat juga dikatakan bahwa perkalian silang antara dua vektor akan menghasilkan vektor baru yang arahnya tegak lurus dengan masing-masing vektor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rakor DRB - Literasi Digital untuk Komunitas Belajar</title>
      <link>https://demo.sinmat.my.id/pembatik/drb/literasi-digital-komunitas-belajar/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Apr 2022 18:41:23 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://demo.sinmat.my.id/pembatik/drb/literasi-digital-komunitas-belajar/</guid>
      <description>Pusat data dan Teknologi Informasi (Pusdatin) Kemendikbudristek bersama BAKTI Kominfo menyelenggarakan Bimbingan Teknis Literasi Digital untuk Komunitas Belajar dalam rangka mempersiapkan sumber daya manusia yang mampu berdaya saing tinggi dalam dunia teknologi. Kegiatan tersebut dilaksanakan di hotel Artotel Mangkuluhur Jakarta pada 28 – 31 Maret 2022. Sebanyak 170 guru dari seluruh Indonesia sebagai Duta Rumah Belajar dan Kapten Belajar.id mengikuti bimbingan teknis untuk meningkatkan pemahaman mengenai kebijakan terkait layanan akses internet untuk pendidikan di daerah tertinggal, kemampuan implementasi penggunaan platform digital untuk pendidikan dan mengetahui hasil identifikasi penerapan penerapan literasi dan cakap digital dalam proses pendidikan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kedudukan Dua Lingkaran (Irisan Dua Lingkaran)</title>
      <link>https://demo.sinmat.my.id/kedudukan-dua-lingkaran-irisan-dua-lingkaran/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Feb 2022 12:58:52 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://demo.sinmat.my.id/kedudukan-dua-lingkaran-irisan-dua-lingkaran/</guid>
      <description>Kedudukan antara dua lingkaran atau kedudukan dua lingkaran menujukkan posisi antara lingkaran pertama dan lingkaran kedua. ada beberapa posisi dari dua lingkaran ini. Jika digambarkan sangat mudah menentukan jenisnya. Namun, bagaimana jika yang diketahui hanya persamaan kedua lingkaran? Kedudukan dua lingkaran yang persamaannya diketahul dapat digambarkan melalui bidang koordinat dengan menentukan pusat lingkaran dan jari-jari kedua lingkaran. Sebelum itu, kita harus ingat kembali persamaan lingkaran↝dan juga rumus mengenai jarak antara dua titik↝.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Belajar Assemblr Edu Materi Konsep dasar Trigonometri</title>
      <link>https://demo.sinmat.my.id/belajar-assemblr-edu-materi-konsep-dasar-trigonometri/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Jan 2022 23:51:40 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://demo.sinmat.my.id/belajar-assemblr-edu-materi-konsep-dasar-trigonometri/</guid>
      <description>Setelah mengikuti Workshop &amp;ldquo;Bergerak Berkomunikasi dan Berkolaborasi dalam Pembelajaran Assemblr&amp;rdquo; Membuat media interaktif berbasis 3D dan AR Assemblr Edu pada tanggal 25-28 Desember 2022 akhirnya bisa menyelesaikan praktiknya.
Berikut hasil praktik membuat media dengan Assemblr Edu </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Perkalian Titik (Dot Product)-Perkalian Skalar Dua Vektor</title>
      <link>https://demo.sinmat.my.id/perkalian-titik-dot-product-perkalian-skalar-dua-vektor/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Jan 2022 15:35:32 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://demo.sinmat.my.id/perkalian-titik-dot-product-perkalian-skalar-dua-vektor/</guid>
      <description>Pada artikel ini kita akan belajar tentang operasi pada vektor yaitu perkalian vektor atau dot product atau perkalian titik. Setelah sebelumnya kita belajar operasi pada vektor yaitu penjumlahan dan pengurangan pada vektor↝dan perkalian vektor dengan skalar↝, maka kali ini kita lanjutkan dengan pembahasan Perkalian Dot Vektor (Dot Product). Vektor dapat kita sajikan dalam bentuk aljabar dan bentuk geometri dimana dua vektor akan membentuk besar sudut tertentu. Nah, sudut antar dua vektor tersebut bisa kita hitung salah satunya dengan menerapkan konsep Perkalian Dot Vektor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Perbandingan Vektor Pada Ruas garis</title>
      <link>https://demo.sinmat.my.id/perbandingan-vektor-pada-ruas-garis/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Jan 2022 19:17:11 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://demo.sinmat.my.id/perbandingan-vektor-pada-ruas-garis/</guid>
      <description>Pada artikel ini kita akan belajar tentang Perbandingan Vektor pada Ruas Garis. Perbandingan vektor ini sebenarnya sama dengan perkalian skalar dengan vektor yang sudah kita pelajari pada artikel Tafsiran Geometri Dari Kedudukan Dua Vektor Atau Lebih↝. Kali ini kita akan belajar lebih mendalam terkait dengan koordinat titik pembaginya.
Ada tiga hal yang akan kita pelajari pada materi Perbandingan Vektor yaitu bisa menentukan pembagian ruas garis dengan perbandingan m:n, menentukan rumus pembagian dalam bentuk vektor dan menentukan koordinat titik pembagi pada ruas garis dan vektor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Persamaan Garis Singgung Lingkaran</title>
      <link>https://demo.sinmat.my.id/persamaan-garis-singgung-lingkaran/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Jan 2022 19:25:59 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://demo.sinmat.my.id/persamaan-garis-singgung-lingkaran/</guid>
      <description>Garis singgung lingkaran merupakan suatu garis yang memotong lingkaran tepat pada satu titik dan berpotongan tegak lurus dengan jari-jari di titik singgungnya. Untuk memudahkan dalam mempelajari persamaan garis singgung lingkaran, sebaiknya pahami dulu materi persamaan lingkaran. Ada tiga jenis yang diketahui dalam menentukan persamaan garis singgung lingkaran, yaitu :
Garis singgung yang melalui suatu titik pada lingkaran, Garis singgung melalui suatu titik di luar lingkaran, dan Garis singgung lingkaran yang diketahui gradien garisnya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kedudukan Garis Terhadap Lingkaran</title>
      <link>https://demo.sinmat.my.id/kedudukan-garis-terhadap-lingkaran/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Jan 2022 16:17:34 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://demo.sinmat.my.id/kedudukan-garis-terhadap-lingkaran/</guid>
      <description>Pada materi sebelumnya kita sudah belajar tentang kedudukan titik terhadap lingkaran. Selanjutnya kita akan belajar tentang kedudukan garis terhadap lingkaran. Jika garis $𝑦=𝑚𝑥+𝑛$ sembarang dan 𝐿 adalah lingkaran dengan jari-jari 𝑟, maka ada tiga kedudukan garis terhadap lingkaran yaitu
Garis memotong lingkaran pada dua titik Garis menyinggung lingkaran (memiliki 1 titik potong) dan Garis tidak memiliki titik potong terhadap lingkaran Kedudukan Garis Terhadap Lingkaran Langkah-langkah menentukan kedudukan garis terhadap lingkaran untuk menentukan kedudukan garis terhadap lingkaran langkah-langkahnya sebagai berikut:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vektor pada Bangun Ruang R3 (ruang dimensi tiga)</title>
      <link>https://demo.sinmat.my.id/vektor-pada-bangun-ruang-r3-ruang-dimensi-tiga/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Jan 2022 16:56:15 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://demo.sinmat.my.id/vektor-pada-bangun-ruang-r3-ruang-dimensi-tiga/</guid>
      <description>Setelah pada sebelumnya telah mempelajari vektor pada bidang (R2), selanjutnya kita kembangkankan pembahasan kita mengenai vektor pada bangun ruang (R3). Vektor pada bangun ruang (dimensi tiga) adalah vektor yang memiliki 3 buah sumbu yaitu X, Y dan Z yang saling tegak lurus dan perpotongan ketiga sumbunya sebagai pangkal.
1.	Penulisan Vektor di R3 Vektor pada ruang adalah vektor yang terletak di dalam ruang dimensi 3. Ruang ini dibentuk oleh 3 sumbu yaitu sumbu X, sumbu Y, dan sumbu Z.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kedudukan Titik Terhadap Lingkaran</title>
      <link>https://demo.sinmat.my.id/kedudukan-titik-terhadap-lingkaran/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Jan 2022 19:17:34 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://demo.sinmat.my.id/kedudukan-titik-terhadap-lingkaran/</guid>
      <description>Pada materi sebelumnya kita sudah belajar tentang persamaan lingkaran. Selanjutnya kita akan belajar tentang kedudukan titik terhadap lingkaran. Kita mulai dari kedudukan titik terhadap lingkaran. Jika titik $P(x_1,y_1)$ sembarang dan L adalah lingkaran dengan jari-jari $r$ maka ada tiga posisi titik $P$ terhadap lingkaran L yaitu
Titik P terletak pada lingkaran Titik P di dalam lingkaran dan Titik P diluar lingkaran Untuk memahami materi ini perlu diingat tentang persamaan lingkaran yaitu:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Persamaan Lingkaran Memenuhi Kriteria Tertentu</title>
      <link>https://demo.sinmat.my.id/persamaan-lingkaran-memenuhi-kriteria-tertentu/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Jan 2022 18:10:03 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://demo.sinmat.my.id/persamaan-lingkaran-memenuhi-kriteria-tertentu/</guid>
      <description>Untuk dapat menentukan persamaan suatu lingkaran dapat dilakukan dengan dua cara, yaitu:
Tentukan titik pusat dan jari-jari lingkaran Substitusikan ke dalam persamaan lingkaran Dalam menentukan jari-jari lingkaran, kita harus mengerti tentang formula jarak titik ke titik dan titik ke garis. Berikut ini diberikan beberapa formula untuk menentukan jarak.
Jarak antara dua titik $A(x_1 , y_1)$ dan $B(x_2 , y_2)$, ditentukan oleh $$j = \sqrt{(x_2-x_1)^2+(y_2-y_1)^2}$$ Jarak titik $A(x_1 , y_1)$ terhadap garis lurus $ax + by + c = 0$ dirumuskan $$j=\left| \frac{a{x_1}+b{y_1}+c}{\sqrt{a^2+b^2}} \right|$$ 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aljabar Vektor pada Bangun Datar (Ruang Dimensi 2)</title>
      <link>https://demo.sinmat.my.id/aljabar-vektor-pada-bangun-datar-ruang-dimensi-2/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Jan 2022 12:53:32 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://demo.sinmat.my.id/aljabar-vektor-pada-bangun-datar-ruang-dimensi-2/</guid>
      <description>Vektor dimensi dua adalah vektor yang mempunyai dua unsur yaitu unsur vertikal (sumbu Y) dan horizontal (sumbu X). Vektor pada bidang datar (dimensi dua) ditandai dengan sumbu X dan sumbu Y, yang saling berpotongan di titik pusat O (0, 0). Secara analitis vektor dimensi dua dapat disajikan menurut unsur-unsurnya yaitu:
$\vec{\text{a}}=\begin{pmatrix}x \\\\ y \\\\ \end{pmatrix}$ atau $\vec{\text{a}}=\left( x,y \right)$atau kombinasi linear $\vec{\text{a}}=x\widehat{i}&amp;#43;y\widehat{j}$Dengan x adalah unsur mendatar. Apabila $x &amp;gt; 0$ (positif) maka x mempunyai arah ke kanan dan apabila $x &amp;lt; 0$ (negatif) x mempunyai arah ke kiri.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Menulis Dengan Bicara atau Suara di HP</title>
      <link>https://demo.sinmat.my.id/menulis-dengan-bicara-atau-suara-di-hp/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jan 2022 10:55:37 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://demo.sinmat.my.id/menulis-dengan-bicara-atau-suara-di-hp/</guid>
      <description>Mungkin dari kita sudah pernah melihat orang ketika berbicara di depan umum begitu sangat memukau namun kita tidak pernah melihat tulisan dari orang tersebut. Begitu juga sebaliknya kita bisa membaca tulisan orang yang begitu dahsyat namun ketika orang tersebut berbicara di depan umum dia gugup dan gemetaran. Nah pertanyaannya adalah bisa nggak kita berbicara terus muncul tulisan? Dengan kemajuan teknologi saat ini itu bisa dilakukan dengan sangat mudah bisa melalui HP Android masing-masing ataupun bisa juga dengan laptop atau komputer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Catatan Pelatihan Pemanfaatan Akun Pembelajaran Terintegrasi Rumah belajar jenjang PAUD Kulon Progo</title>
      <link>https://demo.sinmat.my.id/pembatik/drb/catatan-sosialisasi-di-paud-kp/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Jan 2022 11:57:55 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://demo.sinmat.my.id/pembatik/drb/catatan-sosialisasi-di-paud-kp/</guid>
      <description>Senin, 10 Desember 2021 hari pertama pelatihan Harmoni Pemanfaatan Google Workspace for Education Terintegrasi dengan Portal Rumah Belajar jenjang PAUD dan TK. Alkhamdulillah bisa berbagi tentang pemanfaatan portal rumah belajar bersama kepala sekolah, guru dan operator jenjang PAUD di bawah naungan Dinas Pendidikan, Pemuda, dan Olahraga Kabupaten Kulon Progo. Kegiatan diawali dari sambutan Kepala Dinas Pendidikan, Pemuda, dan Olahraga Kabupaten Kulon Progo. Selanjutnya materi tentang rumah belajar yang disampaikan oleh saya sendiri dan Ibu Nur Ernawati, S.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tafsiran Geometri dari kedudukan dua vektor atau lebih</title>
      <link>https://demo.sinmat.my.id/tafsiran-geometri-dari-kedudukan-dua-vektor-atau-lebih/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Jan 2022 19:12:16 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://demo.sinmat.my.id/tafsiran-geometri-dari-kedudukan-dua-vektor-atau-lebih/</guid>
      <description>1. Vektor segaris (kolinear) Titik P, N, dan Q dikatakan segaris (kolinear) apabila vektor yang dibangun oleh dua titik di antaranya dapat dinyatakan sebagai perkalian vektor dua titik yang lain. Dengan demikian, jika titik-titik P, N dan Q terletak pada satu garis lurus, N dikatakan membagi ruas garis PQ dengan perbandingan k, apabila $\overrightarrow{PN}~=k\text{ }\overrightarrow{NQ}$. Pengertian titik-titik segaris (kolinear) Tiga buah titik P, N, dan Q dikatakan segaris (kolinear) jika dan hanya jika $(\Leftrightarrow )$</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pelatihan Pemanfaatan Akun Pembelajaran Terintegrasi Rumah belajar jenjang PAUD Kulon Progo</title>
      <link>https://demo.sinmat.my.id/pembatik/informasi/pelatihan-akun-pembelajaran-paud-kulon-progo/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Jan 2022 19:38:08 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://demo.sinmat.my.id/pembatik/informasi/pelatihan-akun-pembelajaran-paud-kulon-progo/</guid>
      <description>Assalamualaikum Wr. Wb.
Salam jumpa teman-teman pendidik dan tenaga kependidikan di Bumi pertiwi.
Transformasi digital saat ini berimbas dalam digitalisasi dunia pendidikan. akun belajar.id hadir untuk mendukung kondisi tersebut. Sudahkah akun belajar.id sobat dimanfaatkan dalam pembelajaran dan pekerjaan kita sehari-hari?
Kami dari DRB, SRB, Kapten Komunitas belajar.id, Co Kapten Komunitas belajar.id, dan segenap Alumni GMT DIY bekerjasama dengan Dinas Pendidikan, Pemuda dan Olahraga Kabupaten Kulon Progo, DIY mengadakan PELATIHAN DARING HARMONI PEMANFAATAN GOOGLE WORKSPACE FOR EDUCATION TERINTEGRASI RUMAH BELAJAR DI KABUPATEN KULON PROGO JENJANG TK-PAUD secara ONLINE.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Membuat Presentasi Interaktif dengan Quizizz | Resume TOT Quizizz</title>
      <link>https://demo.sinmat.my.id/cara-membuat-presentasi-interaktif-dengan-quizizz-resume-tot-quizizz/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Jan 2022 18:55:57 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://demo.sinmat.my.id/cara-membuat-presentasi-interaktif-dengan-quizizz-resume-tot-quizizz/</guid>
      <description>Rabu, 5 Januari 2022 saya mengikuti TOT Quizizz sesi kedua yang diselenggarakan oleh master trainer dari quizizz. Dalam TOT tersebut diajak untuk membuat presentasi interaktif dengan quizizz. Apa itu presentasi interaktif? ya, presentasi interaktif adalah terjadinya komunikasi 2 arah antara presenter dan audiens.
Presentasi Interaktif merupakan fitur yang keren dari quizizz untuk mengajar di kelas. Kita dapat mengontrol siswa dalam pembelajaran. Kita dapat menyisipkan materi dan kuis sekaligus dengan berbagai jenis slide yang ada dalam quizizz sehingga membuat pembelajaran menarik, informatif, dan tidak membosankan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Operasi Vektor Secara Geometri</title>
      <link>https://demo.sinmat.my.id/operasi-vektor-secara-geometri/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Jan 2022 12:48:56 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://demo.sinmat.my.id/operasi-vektor-secara-geometri/</guid>
      <description>1. Penjumlahan Dua Vektor Jumlah dua vektor atau lebih disebut vektor hasil atau resultan. Secara geometris penjumlahan dua vektor ada 2 aturan, yaitu:
Aturan segitiga Aturan jajar genjang Pada penjumlahan Vektor berlaku:
Sifat komutatif
$ \overline{a}+\overline{b}=\overline{b}+\overline{a} $ Sifat asosiatif
$ \left( \overline{a}+\overline{b} \right)+\overline{c}=\overline{a}+\left( \overline{b}+\overline{c} \right) $ Elemen identitas, yaitu Vektor nol
$ \overline{a}+\overline{0}=\overline{a}=\overline{0}+\overline{a} $ Invers tambah
$ \overline{a}+(-\overline{a})=\overline{0} $ 2. Resultan dari beberapa vektor Mengingat aturan segitiga dan sifat asosiatif penjumlahan vektor, maka kita dapat melakukan penjumlahan Vektor dengan cara polygon.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rumus Persamaan Umum Lingkaran</title>
      <link>https://demo.sinmat.my.id/rumus-persamaan-umum-lingkaran/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Jan 2022 22:55:42 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://demo.sinmat.my.id/rumus-persamaan-umum-lingkaran/</guid>
      <description>Lingkaran seringkali kita jumpai dalam kehidupan sehari-hari. Benda-benda di sekitar kita banyak yang dibuat dalam objek geometri ini, seperti jam, roda, ban, koin, cincin dan lainnya. Dalam kejadian gempa, bahasa lingkaran jadi alat komunikasi yang paling tepat untuk menyampaikan suatu informasi. Misalnya dengan mengatakan gempa mengguncang kota A dengan pusat di titik B dan radius r km. Dengan informasi ini kita bisa mengetahui apakah penduduk di kota C yang tak jauh dari kota A merasakan dampak dari gempa atau tidak.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Daftar dan Buat Kuis di Quizizz | Resume TOT Quizizz</title>
      <link>https://demo.sinmat.my.id/cara-daftar-dan-buat-kuis-di-quizizz-resume-tot-quizizz/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Jan 2022 21:15:44 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://demo.sinmat.my.id/cara-daftar-dan-buat-kuis-di-quizizz-resume-tot-quizizz/</guid>
      <description>Rabu, 29 Desember 2021 saya mengikuti TOT Quizizz yang diselenggarakan oleh master trainer dari quizizz. Apa itu quizizz? quzizz adalah sebuah web tools gratis dan premium untuk membuat suatu kuis dan pembelajaran interaktif yang ini sangat cocok digunakan untuk pembelajaran jarak jauh. Teman-teman bisa search saja di google tentang quizizz. Kita bisa membuat pembelajaran lebih menarik dengan quizizz.
Daftar akun Quizizz Bagaimana bergabung dengan quizizz?
Langkah pertama dalam menggunakan quizizz jelas kita harus punya akunnya dulu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Audiensi Duta Rumah Belajar dengan Balai Pendidian Menengah Kulon Progo</title>
      <link>https://demo.sinmat.my.id/pembatik/drb/audiensi-baldik-kulon-progo/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Dec 2021 18:40:04 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://demo.sinmat.my.id/pembatik/drb/audiensi-baldik-kulon-progo/</guid>
      <description>Jumat, 31 Desember 2021 Duta Rumah Belajar bersama Komunitas belajar.id Daerah Istimewa Yogyakarta bersilaturahmi ke Balai Pendidikan Menengah Kabupaten Kulon Progo. Hadir dalam kesempatan tersebut Ibu Yuli Nestyarum, S.Pd (DRB 2020), Bpk. Bakhtiar Rifai, S.Pd (DRB 2021), Bpk. Triyono, S.Si., M.pd. (Co Kapten belajar.id Kulon Progo) diterima langsung oleh Bpk. Rudi Prakantyo, S.Pd, M.Eng. (Kepala Baldik Kulon Progo) didampingi Oleh Bpk. Suharyanto, S.Pd (Kasi Layanan).
Dalam audiensi di Balai Dikmen Kulon Progo disampaikan tentang Pemanfaatan Rumah Belajar dan juga rencana kegiatan yang akan dilakukan oleh Duta Rumah Belajar bersama dengan Balai Dikmen Kulon Progo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Audiensi Duta Rumah Belajar dan LPMP DI Yogyakarta</title>
      <link>https://demo.sinmat.my.id/pembatik/drb/audiensi-lpmp-diy/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Dec 2021 18:39:26 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://demo.sinmat.my.id/pembatik/drb/audiensi-lpmp-diy/</guid>
      <description>Selasa, 28 Desember 2021 Duta Rumah Belajar D.I. Yogyakarta malakukan audiensi dengan LPMP DIY. Hadir dalam kegiatan tersebut Bpk Sigit Suryono, M.Pd (DRB 2018), Nur Ernawati, S.Pd.Gr (DRB 2019), Yuli Nestyarum S.Pd (DRB 2020), Bakhtiar Rifai, S.Pd (DRB 2021). Duta Rumah Belajar DIY disambut baik oleh Bpk Minhajul Ngabidin, S.Pd., M.Si. (Kepala LPMP Jogja) didampingi oleh Dr. Anwar Rifa&amp;rsquo;i, S.Si., M.Pd (Penyusun Program Fasilitas Pendidikan) dan Ibu Wara Winartiningsih, S.T., M.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Audiensi Duta Rumah Belajar dan Dinas Pendidikan Kulon Progo</title>
      <link>https://demo.sinmat.my.id/pembatik/drb/audiensi-dikporakp/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Dec 2021 15:39:14 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://demo.sinmat.my.id/pembatik/drb/audiensi-dikporakp/</guid>
      <description>Selasa, 21 Desember 2021 Duta Rumah Belajar bersama Sahabat Rumah Belajar Daerah Istimewa Yogyakarta bersilaturahmi ke Dinas Pendidikan Pemuda dan Olahraga Kabupaten Kulon Progo. Hadir dalam kesempatan tersebut Ibu Yuli Nestyarum, S.Pd (DRB 2020), Bpk. Bakhtiar Rifai, S.Pd (DRB 2021), Bpk. Tirtandro Meda (SRB 2021) Bpk. Suparyanto, S.Pd. (GMT). DRB dan SRB diterima langsung oleh Bpk. Arif Prastowo, S.Sos, M.Si. (Kepala Dikpora Kulon Progo) didampingi Oleh Bpk. Burhanudin, S.ST (Seksi GTK SMP), Bpk Eko Budi Antoro, S.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Download dan Install Visual Studio Code di Windows</title>
      <link>https://demo.sinmat.my.id/download-dan-install-visual-studio-code-di-windows/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Dec 2021 13:16:20 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://demo.sinmat.my.id/download-dan-install-visual-studio-code-di-windows/</guid>
      <description>Apa itu Visual Studio Code? Visual studio Code atau VS Code adalah software text editor atau editor kode sumber buatan Microsoft yang bisa kita dapat secara gratis.
Ketika saya mulai belajar tentang coding saya menggunakan Notepad++ dan akhirnya menemukan software Visual Studio Code yang nampaknya lebih mantep. Oke, kali ini saya akan membagikan bagaimana menginstall VS Code di Windows dan pengenalan antarmuka dari VS Code. langsung saja yuuk ikuti langkah-langkah berikut.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Webinar Digital Awards oleh ItWorks</title>
      <link>https://demo.sinmat.my.id/pembatik/informasi/webinar-itworks/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Dec 2021 18:09:34 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://demo.sinmat.my.id/pembatik/informasi/webinar-itworks/</guid>
      <description>Majalah ItWorks dan didukung oleh beberapa asosiasi TI kali ini menyelenggarakan webinar gratis yang akan dilaksanakan pada Kamis, 16 Desember 2021, Jam 08.00 – 12.30 WIB. Tema yang diusung adalah Accelerating Digital Transformation in Business &amp;amp; Government
Ayo ikut webinar ini. Dapatkan Doorprize Webinar – Laptop, Sepeda Gowes, TV LED, Printer, Kulkas, Coffee Maker dll. Registrasi: https://bit.ly/RegWebinarTopDigital2021↝Sumber: https://www.itworks.id/46689/webinar-top-digital-awards-2021-accelerating-digital-transformation-in-business-government.html↝</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Menginstall Mathtype di Windows</title>
      <link>https://demo.sinmat.my.id/cara-menginstall-mathtype-di-windows/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Dec 2021 18:33:17 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://demo.sinmat.my.id/cara-menginstall-mathtype-di-windows/</guid>
      <description>Kali ini saya akan berbagi bagaimana menginstal atau memasang software mathtype pada windows. Mathtype adalah salah satu software yang bisa digunakan untuk mengetik formula matematika yang bisa diintegrasikan dengan software lain seperti microsoft word dan lainnya serta bisa juga dijalankan secara terpisah. Aplikasi MathType ini dapat mengedit atau menulis persamaan matematika dari yang paling sederhana hingga yang sangat kompleks sesuai dengan standar matematika yang berlaku secara internasional. Bisa juga diintegrasikan dalam bentuk tex LaTeX.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Catatan Malam Anugerah Ki Hajar 2021 | Pengumuman Duta Rumah Belajar</title>
      <link>https://demo.sinmat.my.id/pembatik/malam-ki-hajar/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Nov 2021 19:36:02 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://demo.sinmat.my.id/pembatik/malam-ki-hajar/</guid>
      <description>Malam puncak Anugerah Kihajar tahun 2021 telah selesai digelar pada hari Kamis, 25 November 2021 berlangsung meriah. Acara dipandu oleh Tyra Lundy dan Erol Ngabito. Anugerah Kihajar tahun 2021 mengusung tema Berkreasi dan Berkolaborasi Wujudkan Merdeka Belajar. Acara diikuti oleh pejabat, peserta kegiatan berbagai kategori yang berasal dari siswa, guru maupun masyarakat umum. Pusat Data dan Teknologi Informasi (Pusdatin) Kementerian Pendidikan Kebudayaan Riset dan Teknologi sebagai salah satu unit pelaksana utama yang bertugas untuk mengembangkan dan mendayagunakan teknologi informasi dan komunikasi pada tahun 2021 ini telah menyelenggarakan berbagai program yaitu kita harus belajar atau Ki Hajar 2021 yang terdiri dari tiga rangkaian kegiatan Ki Hajar STEM, Ki Hajar Tik Talks, dan Ki Hajar Explorer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Konsep Vektor dan Beberapa Jenis Vektor</title>
      <link>https://demo.sinmat.my.id/konsep-vektor-dan-beberapa-jenis-vektor/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Nov 2021 22:41:20 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://demo.sinmat.my.id/konsep-vektor-dan-beberapa-jenis-vektor/</guid>
      <description>1.	Pengertian skalar dan vektor Dalam kehidupan sehari-hari, kita banyak menjumpai besaran-besaran, seperti panjang sebuah tongkat, volume suatu kaleng, luas sebidang kebun, banyaknya muatan listrik, massa suatu benda dan sebagainya. Besaran-besaran itu biasanya dinyatakan dengan suatu bilangan yang disertai dengan satuan besaran tersebut. Besaran-besaran seperti itu, disebut skalar.
Apabila kita memindahkan atau menggeser sebuah benda (materi) yang berbentuk apa saja, maka perpindahan benda itu akan memenuhi dua unsur yaitu seberapa jauh kepindahannya dan ke arah mana benda itu berpindah.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Video Pembelajaran Hasil Karya Pembatik Level 2</title>
      <link>https://demo.sinmat.my.id/pembatik/hasil-karya-pembatik2/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Nov 2021 22:22:57 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://demo.sinmat.my.id/pembatik/hasil-karya-pembatik2/</guid>
      <description>Hasil karya dari bimtek pembatik level 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hasil Karya Pembatik Level 3</title>
      <link>https://demo.sinmat.my.id/pembatik/hasil-karya-pembatik3/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Nov 2021 21:13:57 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://demo.sinmat.my.id/pembatik/hasil-karya-pembatik3/</guid>
      <description>Hasil karya dari bimtek pembatik level 3. Media pembelajaran ini saya buat dengan menggunakan Articulate Storyline 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Berkomentar dengan Disqus pada Blog atau Website</title>
      <link>https://demo.sinmat.my.id/cara-komentar-disqus/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Nov 2021 07:09:44 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://demo.sinmat.my.id/cara-komentar-disqus/</guid>
      <description>Apakah teman-teman sudah mendengar disqus sebelumnya? Apa itu disqus? Disqus merupakan plugin atau layanan fitur komentar dan diskusi pada sebuah website. Disqus memudahkan kita dalam memberikan komentar pada sebuah website atau blog. Selain itu, adanya disqus membuat suatu konten lebih interaktif. Layanan ini menghubungkan website dengan orang yang berkomentar melalui komunitas diskusi. Blog sinau matematika ini menggunakan layanan disqus sebagai layanan komentar. Bagaimana berkomentar dengan disqus melalui website atau blog berikut panduannya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Persamaan Logaritma Lanjut dan Contohnya</title>
      <link>https://demo.sinmat.my.id/persamaan-logaritma-lanjut-dan-contohnya/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Nov 2021 18:55:58 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://demo.sinmat.my.id/persamaan-logaritma-lanjut-dan-contohnya/</guid>
      <description>Setelah sebelumnya belajar persamaan logaritma sederhana, kita lanjutkan pembahasantentang persamaan logaritma lanjut. Beberapabentuk yang akan kita bahas pada artikel ini.
Untuk $ a, b \in R , a &amp;gt; 0 , b &amp;gt; 0 , $ dan $ a \neq 1 , $ berlaku sifat-sifat persamaan logaritma berikut :
$ {}^{h(x)} \log f(x) = {}^{h(x)} \log g(x) , $ maka $ f(x) = g(x) $
dengan syarat : $ f(x) &amp;gt; 0, g(x) &amp;gt; 0 , h(x) &amp;gt; 0, $ dan $ h(x) \neq 1 $ $ {}^{f(x)} \log b = {}^{g(x)} \log b , $ maka $ f(x) = g(x) $</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Persamaan Logaritma Sederhana dan Contohnya</title>
      <link>https://demo.sinmat.my.id/persamaan-logaritma-sederhana-dan-contohnya/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Nov 2021 18:55:53 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://demo.sinmat.my.id/persamaan-logaritma-sederhana-dan-contohnya/</guid>
      <description>Persamaan Logaritma merupakan persamaan yang melibatkan sifat-sifat logaritma yang dihubungkan dengan tanda sama dengan. Untuk memudahkan dalam mempelajari persamaan logaritma, sebaiknya kita kuasai dulu sifat-sifat logaritma, karena pasti akan melibatkan sifat-sifat logaritma setiap kali menyelesaikan bentuk persamaan logaritmanya.
Persamaan logaritma adalah persamaan yang numerusnya mengandung variabel dan tidak menutup kemungkinan bilangan pokok atau basisnya juga mengandung variabel. Satu hal penting yang harus selalu diingat adalah semua akar-akar dari penyelesaian persamaan logaritma harus memenuhi semua syarat logaritma yang ada, ini artinya belum tentu semua akar-akar yang kita peroleh adalah sebagai solusi dari persamaannya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fungsi Logaritma</title>
      <link>https://demo.sinmat.my.id/fungsi-logaritma/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Nov 2021 18:54:36 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://demo.sinmat.my.id/fungsi-logaritma/</guid>
      <description>Fungsi logaritma adalah suatu fungsi yang memuat bentuk logaritma didalamnya. Sebelumnya kita telah belajar tentang fungsi eksponen yaitu fungsi yang berkorespondensi satu-satu, sehingga fungsi eksponen mempunyai invers. Invers dari fungsi eksponen inilah yang dinamakan fungsi logaritma.
Dari fungsi $f : x \rightarrow a^x$ yang mempunyai domain bilangan real dan range bilangan real positif. Fungsi tersebut bijektif dari $R$ ke $R^+$ sehingga mempunyai invers $f^{-1} : R^+\rightarrow R$ yaitu setiap $x\in R$ mempunyai peta tunggal $y\in R^+$ dan sebaliknya $y\in R^+$ mempunyai peta tunggal $x\in R$.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sifat-sifat Operasi Logaritma</title>
      <link>https://demo.sinmat.my.id/sifat-sifat-operasi-logaritma/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Nov 2021 18:54:09 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://demo.sinmat.my.id/sifat-sifat-operasi-logaritma/</guid>
      <description>Ada 7 sifat pada logaritma ini yang akan membantu kamu dalam memecahkan masalah yang berkaitan dengan logaritma yaitu :
Penjumlahan dan Pengurangan Sifat 1 $$^a\log x &amp;#43; ^a\log y = ^a\log xy$$Contoh :
Sederhanakanlah !
$^2\log 4 + 2\log 8$ $^3\log \frac{1}{9}$ + $^3\log 81$ $^2\log 2\sqrt{2}$+ $^2\log 4\sqrt{2}$ Jawab :
$^2\log 4 + ^2\log 8 = ^2\log 4 . 8 = ^2\log 32 = 5$ $^3\log \frac{1}{9} + ^3\log 81= ^3\log \frac{1}{9} .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pengertian Logaritma</title>
      <link>https://demo.sinmat.my.id/pengertian-logaritma/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Nov 2021 18:50:18 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://demo.sinmat.my.id/pengertian-logaritma/</guid>
      <description>Setelah kemaren belajar tentang fungsi eksponen kali ini kita akan melanjutkan materi tentang logaritma. Apa itu logaritma? Perhatikan masalah berikut!
Waktu paruh sebuah unsur radioaktif adalah 2 hari. Berapa lama diperlukan oleh 64 g unsur ini untuk meluruh menjadi tinggal 2 g?
Dari permasalahan diatas dapat diselesaikan seperti berikut
$f(x)=64.{{\left( \frac{1}{2} \right)}^{x}}$
$\Leftrightarrow 2=64.{{\left( \frac{1}{2} \right)}^{x}}$
$\Leftrightarrow \frac{2}{64}={{\left( \frac{1}{2} \right)}^{x}}$
$\Leftrightarrow \frac{1}{32}={{\left( \frac{1}{2} \right)}^{x}}$
$\Leftrightarrow x{{=}^{\frac{1}{2}}}\log \left( \frac{1}{32} \right)$
Perhatikan penyelesaian pada baris ke-4 dan ke-5.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Daftar Nilai Matematika Peminatan XI MIPA</title>
      <link>https://demo.sinmat.my.id/informasi/nilai-ximipa/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Nov 2021 13:36:46 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://demo.sinmat.my.id/informasi/nilai-ximipa/</guid>
      <description>Silahkan bagi yang belum mengumpulkan tugas segera dikirim pada form berikut https://forms.gle/vR6AsFw1BbmC7nQn8↝Tugas Video silahkan diupload di youtube kemudian kirimkan link melalui WA
Remidi dilaksanakan Jumat, 17 Desember 2021 pukul 08.00-14.00
Dikumpulkan maksimal Jumat, 17 Desember 2021 Pukul 07.00</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Daftar Pengumpulan Tugas Matematika Peminatan X MIPA</title>
      <link>https://demo.sinmat.my.id/informasi/nilai-xmipa/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Nov 2021 13:36:46 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://demo.sinmat.my.id/informasi/nilai-xmipa/</guid>
      <description>Silahkan bagi yang belum mengumpulkan segera dikirim pada form berikut https://forms.gle/hfpQAhNZUxL4D9B66↝Dikumpulkan maksimal Jumat, 17 Desember 2021 Pukul 07.00</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vlog Kegiatan Pembatik Level 4| Sosialisasi Rumah Belajar dan Inovasi Pembelajaran</title>
      <link>https://demo.sinmat.my.id/pembatik/vlog/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Nov 2021 22:05:19 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://demo.sinmat.my.id/pembatik/vlog/</guid>
      <description>Alkhamdulillah rangkaian kegiatan Pembatik Level 4 telah saya laksanakan. Dalam vlog ini saya bagi menjadi 2 vlog yang pertama adalah vlog sosialisasi dan yang kedua adalah vlog inovasi pembelajaran. Berikut vlog yang telah dibuat.
VLOG SOSIALISASI PORTAL RUMAH BELAJAR Vlog Sosialisasi Portal Rumah Belajar. Video ini menceritakan progres sosialisasi Portal Rumah Belajar. Rangkaian kegiatan sosialisasi rumah belajar telah saya lakukan. Saya berbagi dan berkolaborasi di tiga tempat. Pertama di SMA Negeri 2 Wates dengan Bapak/Ibu guru serta siswa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Catatan Kuliah Umum Pembatik Level 4 Tahun 2021 Hari 2</title>
      <link>https://demo.sinmat.my.id/pembatik/kuliah-umum-2/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Nov 2021 19:32:10 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://demo.sinmat.my.id/pembatik/kuliah-umum-2/</guid>
      <description>Pada hari Rabu, 10 November 2021 diadakan kuliah umum pertama Pembatik level 4 dengan tema berbagi dan berkolaborasi bersama di portal rumah belajar hari kedua. inilah rangkaiannya.
1. Sambutan Direktur Jenderal PAUD Dikdasmen Kemendikbudristek Acara diawali dengan sambutan dari Direktur Jenderal PAUD Dikdasmen Kemendikbudristek yaitu Bapak Jumeri, S.TP., M.SI. Beliau memaparkan bahwa melalui program pembatik menjadi salah satu langkah mewujudkan visi pendidikan Indonesia yaitu mewujudkan Indonesia maju yang berdaulat, Mandiri dan berkepribadian melalui terciptanya profil pelajar Pancasila yang kritis, kreatif, Mandiri, beriman dan bertakwa kepada Tuhan Yang Maha Esa dan berakhlak mulia, bergotong-royong dan berkebhinekaan global.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Catatan Kuliah Umum Pembatik Level 4 Tahun 2021 Hari 1</title>
      <link>https://demo.sinmat.my.id/pembatik/kuliah-umum-1/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Nov 2021 19:32:10 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://demo.sinmat.my.id/pembatik/kuliah-umum-1/</guid>
      <description>Pada hari Rabu, 10 November 2021 diadakan kuliah umum pertama Pembatik level 4 dengan tema berbagi dan berkolaborasi bersama di portal rumah belajar. Kuliah ini merupakan salah satu rangkaian akhir dari pelaksanaan Pembatik tahun 2021. Tujuannya untuk membekali para guru calon Duta rumah belajar dan masyarakat luas terkait wawasan dan kemampuan untuk berbagi skill yang dimiliki baik melalui tulisan, video, sosial media, konvensi video serta membentuk guru memiliki public speaking skill.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Etnomatematika Pranata Mangsa | Inovasi Pembelajaran Matematika</title>
      <link>https://demo.sinmat.my.id/pembatik/etnomatematika-trigonometri/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Nov 2021 07:27:11 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://demo.sinmat.my.id/pembatik/etnomatematika-trigonometri/</guid>
      <description>Kali ini penulis akan berbagi inovasi pembelajaran yang sudah dilakukan dengan memanfaatkan fitur rumah belajar. Pembelajaran ini dilakukan dengan tatap muka terbatas dan juga daring menggunakan Google Meet. Dalam pembelajaran ini penulis mengambil materi trigonometri yang digunakan di dalam bidang astronomi dan Pranata mangsa. Pada pulau Jawa atau khususnya daerah Yogyakarta, Pranata Mangsa sering digunakan oleh petani dalam bercocok tanam. Dalam kalender pranata mangsa ini ada rasi bintang yang namanya Orion yang digunakan oleh masyarakat Jawa untuk menentukan awal mangsa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SOSIS RUMBEL #5, Berbagi dengan Guru SMPN 2 Wates, Kulon Progo</title>
      <link>https://demo.sinmat.my.id/pembatik/sosis/sosis-smp2-wates/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Nov 2021 20:21:49 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://demo.sinmat.my.id/pembatik/sosis/sosis-smp2-wates/</guid>
      <description>Selasa, 9 November 2021 dimulai pukul 10.30-12.00 kami melaksanakan SOSIS Rumbel yang kelima di SMP Negeri 2 Wates, Kulon Progo secara tatap muka. Kegiatan ini bertempat di Ruang pertemuan SMP Negeri 2 Wates. Tema berbagi kali ini adalah Integrasi Pemanfaatan Rumah Belajar dan Canva dalam mendukung Blended Learning bersama Guru SMPN 2 Wates. Kegiatan ini dihadiri oleh 20 orang Bapak/Ibu Guru.
Kegiatan diawali dengan pengenalan rumah belajar dari Ibu Wahyu Imawati.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SOSIS RUMBEL #4, Berbagi dengan Guru SMAN 1 Kokap, Kulon Progo</title>
      <link>https://demo.sinmat.my.id/pembatik/sosis/sosis-sma-kokap/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Nov 2021 20:21:49 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://demo.sinmat.my.id/pembatik/sosis/sosis-sma-kokap/</guid>
      <description>Sahabat rumah belajar, kali ini kami berbagi dan berkolaborasi lagi secara tatap muka dengan Bapak Ibu Guru SMA Negeri 1 Kokap, kulon Progo. Kegiatan ini dilaksanakan pada Kamis, 4 November 2021 dimulai pukul 13.00. Kegiatan ini bertempat di Ruang perpustakaan SMA Negeri 1 Kokap. Tema berbagi kali ini adalah Pemanfaatan Rumah Belajar dalam mendukung Blended Learning bersama Guru SMAN 1 Kokap. Kegiatan ini dihadiri oleh 13 orang Bapak/Ibu Guru.
Kegiatan diawali dengan pengenalan rumah belajar dari Ibu Wahyu Imawati.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SOSIS RUMBEL #3, Berbagi dengan MGMP PAI SMA Kulon Progo</title>
      <link>https://demo.sinmat.my.id/pembatik/sosis/sosis-mgmp-pai/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Nov 2021 14:41:35 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://demo.sinmat.my.id/pembatik/sosis/sosis-mgmp-pai/</guid>
      <description>Halo sahabat rumah belajar. Kali ini kami berbagi dan berkolaborasi lagi secara tatap muka dengan Bapak Ibu Guru yang tergabung dalam MGMP PAI SMA Kulon Progo. Kegiatan ini dilaksanakan pada Rabu 3 November 2021 dimulai pukul 13.00. Kegiatan ini bertempat di Ruang Amarta SMA Negeri 2 Wates. Tema berbagi kali ini adalah Pemanfaatan Rumah Belajar dalam mendukung Blended Learning bersama MGMP PAI SMA Kulon Progo. Kegiatan ini dihadiri oleh 20 orang Bapak/Ibu Guru.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SOSIS RUMBEL #2, Kolaborasi Tim Pembatik SMAN 2 Wates</title>
      <link>https://demo.sinmat.my.id/pembatik/sosis/sosis-guru-sma2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Nov 2021 19:32:13 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://demo.sinmat.my.id/pembatik/sosis/sosis-guru-sma2/</guid>
      <description>Hari ini, Senin 1 November 2021 pukul 11.00 sampai 12.00 WIB saya berbagi dengan Bapak Ibu Guru SMA Negeri 2 Wates, Kulon Progo, Daerah Istimewa Yogyakarta yang merupakan tempat mengajar saya. Kali ini saya berkolaborasi dengan Ibu Wahyu Imawati dan juga Bapak Tirtandro Meda yang juga merupakan SRB DIY 2021 sekaligus teman sekantor. Tema berbagi kali ini adalah Pemanfaatan Rumah Belajar dalam mendukung Blended Learning bersama Guru SMAN 2 Wates. Kegiatan ini dihadiri oleh 30 orang Bapak/Ibu Guru.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SOSIS RUMBEL (Sosialisasi Rumah Belajar) #1 dengan Siswa X MIPA 2 SMAN 2 Wates</title>
      <link>https://demo.sinmat.my.id/pembatik/sosis/sosis-siswa/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Nov 2021 19:27:56 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://demo.sinmat.my.id/pembatik/sosis/sosis-siswa/</guid>
      <description>Hari ini, Senin 1 November 2021 pukul 08.00 sampai 09.30 WIB saya mengajar di kelas X MIPA 2 SMA Negeri 2 Wates. Dalam pembelajaran ini saya juga berbagi dengan siswa tentang pemanfaatan rumah belajar.
Pembelajaran di SMAN 2 Wates sudah tatap muka terbatas, sehingga dalam berbagi kali ini terdapat 18 siswa dalam 1 kelas. Pembelajaran diawali seperti biasa kemudian ditengah jam pembelajaran, saya meminta siswa untuk literasi matematika menggunakan rumah belajar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mengatur Tampilan Blog pada Blogger</title>
      <link>https://demo.sinmat.my.id/mengatur-tampilan-blog-pada-blogger/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Oct 2021 07:44:21 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://demo.sinmat.my.id/mengatur-tampilan-blog-pada-blogger/</guid>
      <description>Mengatur Tampilan Mengatur tampilan blog pada Blogger dilakukan dengan mengedit tema pada blog. Klik ‘Theme’ atau &amp;lsquo;Tema&amp;rsquo; pada sisi kiri laman. Setelah diklik, situs akan menunjukkan tema yang sedang digunakan pada blog kamu. Untuk menggantinya, kamu bisa scroll ke bawah laman tersebut jika kamu ingin mengganti tema dari template yang sudah disediakan Blogger. Jika template kurang sesuai, kamu bisa download tema-tema Blogger yang kamu inginkan dari situs lain. Kamu bisa download template tema Blogger di</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Membuat Postingan atau Halaman pada Blogger</title>
      <link>https://demo.sinmat.my.id/membuat-postingan-atau-halaman-pada-blogger/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Oct 2021 21:10:05 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://demo.sinmat.my.id/membuat-postingan-atau-halaman-pada-blogger/</guid>
      <description>Membuat Postingan Setiap blog pasti memerlukan postingan/konten untuk mengisi blog tersebut. Nah, untuk memulainya, kamu bisa klik button bertuliskan ‘+ Postingan Baru’. Setelah klik &amp;ldquo;Postingan Baru&amp;rdquo; Kamu akan diarahkan untuk membuat postingan pertama pada blog-mu. Kamu bisa membuat konten apa saja yang kamu inginkan pada laman buat postingan baru. Ada pengaturan jenis font, text style, ukuran, warna, tata letak dan lainnya untuk mengatur tulisan/konten yang dibuat. Kamu juga bisa menambahkan gambar dan juga video pada postingan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Buat Blog Gratis Di Blogger</title>
      <link>https://demo.sinmat.my.id/cara-buat-blog-gratis-di-blogger/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Oct 2021 17:08:45 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://demo.sinmat.my.id/cara-buat-blog-gratis-di-blogger/</guid>
      <description>Bikin blog itu gak susah. Perlu diketahui dulu bahwa Blogger adalah layanan penyedia situs blog yang memiliki subdomain blogspot.com. Saat ini, layanan blogger dikelola oleh Google. Jadi, bagi siapa saja yang memiliki akun google pribadi dari google dapat membuat blog di Blogger dengan mudah dan gratis. Jika, pembaca sudah memiliki akun google langsung saja ikuti tutorial berikut untuk membuat blog di bloger secara gratis.
Cara membuat blog gratis di Blogger 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Catatan Coaching Pembatik DIY Level 4 Berbagi Hari 4</title>
      <link>https://demo.sinmat.my.id/pembatik/coaching4/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Oct 2021 12:33:17 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://demo.sinmat.my.id/pembatik/coaching4/</guid>
      <description>Halo sahabat rumah belajar. Kita lanjutkan catatan coaching hari keempat pembatik level 4 ya. Kamis, 28 Oktober 2021 dilakukan coaching pembatik DIY level 4 hari keempat. Fokus coaching pada hari keempat ini adalah bagaimana membuat blog yang baik.
Materi tentang blog disampaikan oleh Bapak Sigit Suryono, S.Pd, M.Pd. Beliau merupakan duta rumah belajar tahun 2018 dan Duta Sains tahun 2020. Dalam materi ini diawali dengan melihat blog-blog yang menarik dan juga pembahasan tugas pembatik level 4 yaitu membuat blog.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Catatan Coaching Pembatik DIY Level 4 Berbagi Hari 3</title>
      <link>https://demo.sinmat.my.id/pembatik/coaching3/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Oct 2021 12:33:17 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://demo.sinmat.my.id/pembatik/coaching3/</guid>
      <description>Halo sahabat rumah belajar. Sudah coaching ketiga pembatik level 4 nih. Rabu, 27 Oktober 2021 dilakukan coaching pembatik DIY level 4 hari ketiga. Fokus coaching pada hari ketiga ini adalah Pembahasan Modul Strategi Berbagi Memanfaatkan media sosial. Selain itu, dalam coaching ketiga ini dibahas tentang Poin2 yang harus masuk dalam tugas vlog (sub tema dalam vlog, pemanfaatan rumbel yang terlihat di vlog dan kolaborasi dengan siswa), Kemenarikan dalam membuat vlog, Tips &amp;amp; Trik mengembangkan vlog, memilih tema, angel pengambilan gambar, dll.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Catatan Coaching Pembatik DIY Level 4 Berbagi Hari 2</title>
      <link>https://demo.sinmat.my.id/pembatik/coaching2/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Oct 2021 12:33:17 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://demo.sinmat.my.id/pembatik/coaching2/</guid>
      <description>Selasa, 26 Oktober 2021 dilakukan coaching pembatik DIY level 4 hari kedua. fokus coaching pada hari kedua ini adalah bagaimana menggunakan vicon dan public speaking.
Materi E-Pembelajaran Kolaborasi dengan Aplikasi Vicon disampaiakan oleh Bapak Andi Sulistiyono S.Kom. Dalam materi ini di diberikan beberapa contoh aplikasi yang dapat digunakan untuk video converence dalam pembelajaran seperti zoom, google meet dan lain sebagainya. Pemanfaatan akun pembelajaran dari kemendikbud yaitu belajar.id juga disampaikan dalam materi ini.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Catatan Coaching Pembatik DIY Level 4 Berbagi Hari 1</title>
      <link>https://demo.sinmat.my.id/pembatik/coaching1/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Oct 2021 12:33:17 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://demo.sinmat.my.id/pembatik/coaching1/</guid>
      <description>Berawal dari pembatik level 1 hingga akhirnya saya bisa masuk ke pembatik level 4. Apa itu pembatik? PembaTIK kepanjangan dari Pembelajaran berbasis TIK, merupakan program Peningkatan Kompetensi TIK guru yang diadakan oleh Pusdatin Kemendikbud. Didalam level 4 ini peserta sudah pada tingkatan berbagi dan berkolaborasi.
Pada hari ini, Senin, 25 Oktober 2021 dilakukan coaching pembatik DIY level 4 hari pertama. Tiga puluh Peserta mengikuti kegiatan ini yang terdiri dari beberapa jenjang sekolah dan 5 kabupaten di DIY.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apa itu matematika?</title>
      <link>https://demo.sinmat.my.id/pengertian-matematika/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Sep 2021 14:03:17 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://demo.sinmat.my.id/pengertian-matematika/</guid>
      <description>Apa itu Matematika? Meskipun semua orang belajar matematika di sekolah, sulit untuk menentukan apa yang dimaksud dengan matematika. Jelas bahwa angka, bentuk, dan persamaan merupakan bagian darinya, tetapi hanya sebagian kecil dibandingkan dengan ruang konsep dan ide matematika yang luas. Cara terbaik untuk memahami apa itu matematika adalah dengan mengetahui apa yang dikerjakan oleh para ahli matematika dan kita juga harus mengerjakan matematika.
Pengertian tentang matematika tidak didefinisikan secara tepat dan menyeluruh.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pertidaksamaan Eksponen Lanjut</title>
      <link>https://demo.sinmat.my.id/pertidaksamaan-eksponen-lanjut/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Sep 2021 16:53:51 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://demo.sinmat.my.id/pertidaksamaan-eksponen-lanjut/</guid>
      <description>Pertidaksamaan eksponen lanjut Pertidaksamaan eksponen lanjut maksudnya adalah pertidaksamaan eksponen yang bentuknya selain bentuk pertidaksamaan eksponen sederhana. Misalkan bentuk $A{{\left( {{a}^{f(x)}} \right)}^{m}}+B\left( {{a}^{f(x)}} \right)+C\le 0$. Untuk menyelesaikan bentuk ini, biasanya diarahkan ke suatu persamaan polinomial atau persamaan kuadrat dengan memisalkan ${{a}^{f(x)}}=p$.
Contoh Tentukan himpunan penyelesaian dari
${{3}^{2x}}-{{4.3}^{x+1}}+27&amp;lt;0$ ${{3}^{-2x+2}}-{{28.3}^{-x}}+3\ge 0$ Alternatif Penyelesaian ${{3}^{2x}}-{{4.3}^{x+1}}+27&amp;lt;0$
$ {{\left( {{3}^{x}} \right)}^{2}}-4\left( {{3}^{x}} \right)3+27&amp;lt;0 \newline {{\left( {{3}^{x}} \right)}^{2}}-12\left( {{3}^{x}} \right)+27&amp;lt;0 $
Misalkan ${{3}^{x}}=p$, maka
${{p}^{2}}-12p+27&amp;lt;0 \newline (p-3)(p-9)&amp;lt;0 \newline $ Asumsi $p=3$ atau $p=9$</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pertidaksamaan Eksponen Sederhana</title>
      <link>https://demo.sinmat.my.id/pertidaksamaan-eksponen-sederhana/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Sep 2021 16:53:34 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://demo.sinmat.my.id/pertidaksamaan-eksponen-sederhana/</guid>
      <description>Setelah kita mempelajari tentang persamaan eksponen, sekarang pembahasan akan dilanjutkan dengan pertidaksamaan eksponen. Pertidaksamaan pasti memuat tanda $&amp;lt;,&amp;gt;,\le ,\ge $. Untuk menyelesaikan pertidaksamaan eksponen, kita harus benar-benar memahami sifat-sifat eksponen dan persamaan eksponen. Pertidaksamaan eksponen itu sendiri ada dua bentuk, yaitu pertidaksamaan eksponen sederhana dan pertidaksamaan eksponen lanjut.
Pertidaksamaan eksponen sederhana. Pertidaksamaan eksponen sederhana maksudnya pertidaksamaan yang ruas kanan dan ruas kiri tanda pertidaksamaan sudah berbentuk pangkat. Dari berbagai bentuk pertidaksamaan eksponen yang ada, cara penyelesaiannya mengikuti langkah-langkah:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apa Itu Aritmetika?</title>
      <link>https://demo.sinmat.my.id/apa-itu-aritmetika/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Sep 2021 16:47:21 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://demo.sinmat.my.id/apa-itu-aritmetika/</guid>
      <description>Apa itu Aritmetika? Berbicara tentang aritmetika ada juga yang menyebut aritmetika berarti membicarakan angka, penjumlahan, pengurangan, perkalian, dan pembagian. Sebernarnya apa sih yang dimaksud aritmetika. aritmetika adalah cabang matematika di mana kita mempelajari bilangan dan hubungan antar bilangan menggunakan berbagai sifat serta menggunakannya untuk memecahkan masalah.
Aritmetika atau dulu disebut ilmu hitung merupakan cabang (atau pendahulu) matematika yang mempelajari operasi dasar bilangan. 1 aritmetika (dari bahasa Yunani ἀριθμός arithmos , &amp;lsquo;angka&amp;rsquo; dan τική (τέχνη) , Tike (techne) , &amp;lsquo;seni&amp;rsquo; atau &amp;lsquo;kerajinan&amp;rsquo;) adalah cabang dari matematika yang terdiri dari studi tentang angka, terutama menyangkut sifat-sifat operasi dasar pada penambahan, pengurangan, perkalian, pembagian, eksponensial dan ekstraksi akar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Persamaan Eksponen Lanjut</title>
      <link>https://demo.sinmat.my.id/persamaan-eksponen-lanjut/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Aug 2021 20:07:26 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://demo.sinmat.my.id/persamaan-eksponen-lanjut/</guid>
      <description>Persamaan eksponen lanjut. Persamaan Bentuk ${{a}^{f(x)}}={{b}^{f(x)}}$ Penyelesaian persamaan berbentuk ${{a}^{f(x)}}={{b}^{f(x)}}$ mengikuti aturan berikut : Jika $${{a}^{f(x)}}={{b}^{f(x)}}$$ dimana a &amp;gt; 0 ,b &amp;gt; 0 dan a ≠ 1, b ≠ 1, maka $$f(x)=0$$Contoh
Tentukan himpunan penyelesaian dari
${{6}^{{{x}^{2}}-5x+6}}={{7}^{{{x}^{2}}-5x+6}}$ ${{7}^{8}}{{.3}^{{{x}^{2}}-8}}={{3}^{2x}}{{.7}^{{{x}^{2}}-2x}}$ Alternatif Penyelesaian
${{6}^{{{x}^{2}}-5x+6}}={{7}^{{{x}^{2}}-5x+6}}$
Maka
${{x}^{2}}-5x+6=0 \newline (x-3)(x-2)=0$
$x=3$ atau $x=2$
Jadi himpunan penyelesaiannya adalah {2, 3}
${{7}^{8}}{{.3}^{{{x}^{2}}-8}}={{3}^{2x}}{{.7}^{{{x}^{2}}-2x}}$ $\frac{{{3}^{{{x}^{2}}-8}}}{{{3}^{2x}}}=\frac{{{7}^{{{x}^{2}}-2x}}}{{{7}^{8}}} \newline {{3}^{{{x}^{2}}-2x-8}}={{7}^{{{x}^{2}}-2x-8}}$
Maka
${{x}^{2}}-2x-8=0 \newline (x+2)(x-4)=0$
$x=-2$ atau $x=4$
Jadi himpunan penyelesaiannya adalah {-2, 4}</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Persamaan Eksponen Sederhana</title>
      <link>https://demo.sinmat.my.id/persamaan-eksponen-sederhana/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Aug 2021 20:01:26 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://demo.sinmat.my.id/persamaan-eksponen-sederhana/</guid>
      <description>Setelah kita mempelajari tentang fungsi eksponen, sekarang pembahasan akan diperluas tentang persamaan eksponen dan pertidaksamaan eksponen. Persamaan eksponen adalah persamaan yang eksponennya (pangkatnya) memuat perubah x atau persamaan yang bilangan pokoknya memuat perubah x. Persamaan eksponen itu sendiri ada dua bentuk, yaitu persamaan eksponen sederhana dan persamaan eksponen lanjut.
Persamaan eksponen sederhana maksudnya persamaan yang hanya menyamakan nilai basisnya dan langsung bisa menentukan penyelesaiannya. Dari berbagai bentuk persamaan eksponen yang ada, cara penyelesaiannya bergantung pada bentuknya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Grafik Fungsi Eksponen</title>
      <link>https://demo.sinmat.my.id/grafik-fungsi-eksponen/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Aug 2021 17:01:26 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://demo.sinmat.my.id/grafik-fungsi-eksponen/</guid>
      <description>Grafik Fungsi Eksponen Menggambar sketsa grafik fungsi eksponen dapat dilakukan dengan langkah-langkah berikut
Menentukan titik-titik bantu dengan membuat daftar atau tabel yang menunjukkan hubungan antara nilai-nilai x dengan nilai-nilai $y=f(x)=k.{{a}^{x}}$ . Titik-titik dengan koordinat (x, y) yang diperoleh digambarkan pada bidang kartesius, kemudian dihubungkan dengan kurva mulus, sehingga diperoleh grafik fungsi eksponen $y=f(x)=k.{{a}^{x}}$ Untuk lebih jelasnya, perhatikan contoh berikut.
Contoh 1 Lukislah grafik fungsi $f(x)={{2}^{x}}$ untuk x bilangan real
penyelesaian</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Membuat Presensi Online Google Form dengan Fitur Geolocation</title>
      <link>https://demo.sinmat.my.id/cara-membuat-presensi-online-google-form-dengan-fitur-geolocation/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Aug 2021 09:28:23 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://demo.sinmat.my.id/cara-membuat-presensi-online-google-form-dengan-fitur-geolocation/</guid>
      <description>Di masa pandemi Covid-19 yang meluas dan implementasi PPKM di beberapa daerah di Indonesia, membuat hampir di seluruh lembaga pendidikan menerapkan Belajar Dari Rumah (BDR). Hal ini mendorong para pengajar harus lebih pandai dalam memikirkan cara bagaimana pembelajaran tatap muka bisa tetap diterapkan ke dalam pembelajar di rumah.
Banyak dari pendidik kesulitan dalam memantau kehadiran/presensi peserta didik. Presensi sendiri sebagai acuan kehadiran peserta didik telah berevolusi dari waktu ke waktu. Biasanya, mungkin sistem presensi dilakukan dengan finger print dan presensi manual di kelas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Persamaan Trigonometri Bentuk Acos x &#43; Bsin x = C</title>
      <link>https://demo.sinmat.my.id/persamaan-trigonometri-bentuk-acos-x--bsin-x-c/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Aug 2021 13:39:51 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://demo.sinmat.my.id/persamaan-trigonometri-bentuk-acos-x--bsin-x-c/</guid>
      <description>Persamaan trigonometri berbentuk $a\cos x+b\sin x=c$ untuk bilangan real tak nol $a,b,c$ dapat diselesaikan dengan syarat ${{a}^{2}}+{{b}^{2}}\ge {{c}^{2}}$. Untuk mempermudah menyelesaikan bentuk persamaan $$a\cos x+b\sin x=c$$, bentuk tersebut diubah terlebih dahulu menjadi bentuk $$k\cos (x-\alpha )=c$$
dengan $$k=\sqrt{{{a}^{2}}+{{b}^{2}}},$$ $$\tan \alpha =\frac{b}{a},$$ dan $\alpha $ harus sama kuadrannya dengan titik $\left( a,b \right)$.
Sehingga persamaan $a\cos x+b\sin x=c$ berubah menjadi $k\cos (x-\alpha )=c$ atau $\cos (x-\alpha )=\frac{c}{k}$. Perhatikan bahwa nilai $\cos (x-\alpha )$ berada pada interval $-1\le \cos \left( x-\alpha \right)\le 1$, sehingga agar terdefinisi diperlukan syarat $-1\le \frac{c}{k}\le 1$.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Persamaan Trigonometri Bentuk Kuadrat</title>
      <link>https://demo.sinmat.my.id/persamaan-trigonometri-bentuk-kuadrat/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Aug 2021 20:09:25 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://demo.sinmat.my.id/persamaan-trigonometri-bentuk-kuadrat/</guid>
      <description>Persamaan trigonometri terkadang ada yang berbentuk persamaan kuadrat, atau mengharuskan kita untuk mengubah bentuknya menjadi persamaan kuadrat sehingga penyelesaian bisa kita peroleh dengan menggunakan aturan dalam persamaan kuadrat. Oleh karena itu, kalian harus sudah memahami tentang pemfaktoran persamaan kuadrat dan menguasai identitas trigonometri dengan baik. Perlu diingat juga bahwa rentang untuk nilai dari $\cos x$ dan $\sin x$ adalah $$\begin{align*} &amp;amp; -1\le \sin \theta \le 1 \ &amp;amp; -1\le \cos \theta \le 1 \ \end{align*}$$ Bagaimana cara menyelesaikan persamaan kuadrat trigonometri?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pengertian Fungsi Eksponen</title>
      <link>https://demo.sinmat.my.id/pengertian-fungsi-eksponen/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Aug 2021 14:07:38 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://demo.sinmat.my.id/pengertian-fungsi-eksponen/</guid>
      <description>Apa itu fungsi eksponen?
Fungsi eksponensial adalah fungsi matematika, yang digunakan dalam banyak situasi dunia nyata. Hal ini terutama digunakan untuk menemukan peluruhan eksponensial atau pertumbuhan eksponensial atau untuk menghitung investasi, populasi model dan sebagainya. Untuk memahami fungsi eksponen, coba Kalian perhatikan masalah berikut.
Dalam suatu tangki air mula-mula berisi 8 bakteri. Setiap Bakteri dapat membelah diri setiap 24 jam atau sehari. Bagaimanakah menuliskan banyak banyak bakteri tersebut setelah beberapa hari dalam bahasa yang sederhana?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sejarah Trigonometri</title>
      <link>https://demo.sinmat.my.id/sejarah-trigonometri/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Aug 2021 15:51:18 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://demo.sinmat.my.id/sejarah-trigonometri/</guid>
      <description>Trigonometri (dari bahasa Yunani Τριγωνομετρία &amp;ldquo;tri = tiga&amp;rdquo; + &amp;ldquo;gon = sudut&amp;rdquo; + &amp;ldquo;metr = untuk mengukur&amp;rdquo;) adalah cabang matematika yang berkaitan dengan segitiga, khususnya yang segitiga siku-siku di mana satu sudut memiliki 90 derajat (kanan segitiga). Trigonometri berkaitan dengan hubungan antara sisi dan sudut segitiga dan dengan fungsi trigonometri, yang menggambarkan hubungan tersebut.
Trigonometri memiliki aplikasi baik dalam matematika murni maupun dalam matematika terapan, yang sangat penting dalam banyak cabang sains dan teknologi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sejarah dan Evolusi Angka</title>
      <link>https://demo.sinmat.my.id/sejarah-dan-evolusi-angka/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Aug 2021 23:55:56 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://demo.sinmat.my.id/sejarah-dan-evolusi-angka/</guid>
      <description>Evolusi angka berkembang secara berbeda dengan versi yang berbeda, yang meliputi Mesir, Babilonia, Hindu-Arab, Maya, Romawi, dan sistem angka Amerika modern. Sejarah perkembangan penghitungan didasarkan pada evolusi matematika, yang diyakini telah ada sebelum sistem penghitungan angka dimulai (Zavlatsky:124).
Sejarah matematika dalam berhitung dimulai dengan ide-ide perumusan metode pengukuran, yang digunakan oleh orang Babilonia dan Mesir, pengenalan pengenalan pola dalam penghitungan bilangan pada zaman prasejarah, konsep organisasi berbagai bentuk, ukuran, dan angka oleh orang-orang prasejarah, dan pengamatan fenomena alam dan perilaku alam semesta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pengertian Eksponen</title>
      <link>https://demo.sinmat.my.id/pengertian-eksponen/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Aug 2021 23:54:49 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://demo.sinmat.my.id/pengertian-eksponen/</guid>
      <description>Pada tulisan ini kita akan membahas tentang eksponen dan sifat-sifatnya. Konsep eksponen ini Sudah dipelajari di jenjang SMP materi ini adalah materi prasyarat untuk kalian belajar fungsi eksponen di kelas 10 jenjang SMA. Eksponen banyak digunakan oleh para peneliti untuk memudahkan menulis angka. Misalkan jarak dari bumi ke bulan itu kan jauh sekali ya, panjang sekali. Nah itu, biasanya dituliskan dalam bentuk eksponen. Apa itu eksponen dan bagaimana sifat-sifatnya berikut ulasannya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Persamaan Matematika Paling Cantik</title>
      <link>https://demo.sinmat.my.id/persamaan-paling-cantik/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Aug 2021 15:34:03 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://demo.sinmat.my.id/persamaan-paling-cantik/</guid>
      <description>Banyak Matematikawan yang beranggapan bahwa persamaan matematika yang paling cantik yang permah ada (the Most Beautiful Equation ever) adalah $${{e}^{i\pi }}+1=0$$
dengan
$e$ adalah Euler’s Number atau bilangan Euler, basis dari Natural Logarithms, $i$ adalah Bilangan imajiner, yang memenuhi $i^2=1$ dan $\pi$ adalah pi, Perbandingan keliling lingkaran dengan diameternya.
persamaan tersebut terkadang disebut dengan identitas euler (euler’s identity).
Kenapa itu disebut persamaan yang paling cantik? Karena ke-5 bilangan paling penting dalam matematika ada disitu $e,i,\pi ,1,0$.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pengertian Trigonometri</title>
      <link>https://demo.sinmat.my.id/pengertian-trigonometri/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Aug 2021 13:10:14 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://demo.sinmat.my.id/pengertian-trigonometri/</guid>
      <description>Trigonometri adalah subjek yang sangat berbeda dari kebanyakan matematika yang kita temui dalam kehidupan kita sebelumnya, dan dibutuhkan cara berpikir yang berbeda untuk memahaminya. Untuk alasan itu, banyak orang hanya ingin menyelesaikannya ketika trigonometri muncul di sekolah.
Trigonometri (dari bahasa Yunani trigonon = &amp;ldquo;tiga sudut&amp;rdquo; dan metron = &amp;ldquo;mengukur&amp;rdquo;) adalah sebuah cabang matematika yang mempelajari hubungan yang meliputi panjang dan sudut segitiga. Bidang ini muncul di masa Helenistik pada abad ke-3 SM dari penggunaan geometri untuk mempelajari astronomi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pengertian Aljabar</title>
      <link>https://demo.sinmat.my.id/pengertian-aljabar/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Aug 2021 21:56:54 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://demo.sinmat.my.id/pengertian-aljabar/</guid>
      <description>Aljabar adalah salah satu cabang tertua dalam sejarah matematika yang berhubungan dengan teori bilangan, geometri, dan analisis. Definisi aljabar kadang-kadang menyatakan bahwa studi tentang simbol - simbol matematika dan aturan, dan melibatkan manipulasi simbol-simbol matematika. Aljabar mencakup hampir semua hal mulai dari memecahkan persamaan dasar hingga mempelajari abstraksi. Persamaan aljabar termasuk dalam banyak bab Matematika, yang akan dipelajari siswa di bidang akademik mereka. Juga, ada beberapa rumus dan identitas yang ada dalam aljabar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Persamaan Trigonometri Sederhana</title>
      <link>https://demo.sinmat.my.id/persamaan-trigonometri-sederhana/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Aug 2021 20:09:25 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://demo.sinmat.my.id/persamaan-trigonometri-sederhana/</guid>
      <description>Persamaan trigonometri adalah persamaan yang memuat perbandingan trigonometri (ukuran derajat atau radian). Ketika menyelesaikan sembarang persamaan trigonometri, maka yang harus kita lakukan adalah mengubah persamaan tersebut ke dalam persamaan trigonometri sederhana. Dalam menyelesaikan persamaan trigonometri pastikan kamu telah mempelajari materi prasyaratnya yaitu trigonometri dasar↝)
Persamaan trigonometri bentuk $\sin x=\sin \alpha $ Perhatikan grafik sinus berikut
Gambar 4. Grafik fungsi sin x
Grafik sinus berulang-ulang naik turun, seperti huruf “S” tidur terbalik.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Persamaan Trigonometri Bentuk cosx=a, sinx=a, tanx=a</title>
      <link>https://demo.sinmat.my.id/persamaan-trigonometri-bentuk-cosxa-sinxa-tanxa/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Aug 2021 19:21:42 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://demo.sinmat.my.id/persamaan-trigonometri-bentuk-cosxa-sinxa-tanxa/</guid>
      <description>Persamaan Trigonometri Bentuk sin x = a, cos x = a dan tan x = a Adakalanya akan ditemui persamaan trigonometri seperti $\sin x=\frac{1}{2}\sqrt{3}$, $2\cos x=-1$, $2\tan x=\sqrt{2}$, dan sebagainya. Bagaimana menyelesaikan bentuk persamaan tersebut? Hal ini dapat ditentukan dengan mengubah menjadi bentuk persamaan trigonometri sederhana bentuk $\sin x=\sin \alpha $, $\cos x=\cos \alpha $, atau $\tan x=\tan \alpha $. Perhatikan contoh berikut
Contoh
Tentukan himpunan penyelesaian dari
$\sin x=\frac{1}{2}\sqrt{3},\text{ }0\le x\le 360{}^\circ $ $2\cos 2x=\sqrt{2},\text{ }\frac{\pi }{4}&amp;lt;x&amp;lt;2\pi $ Alternatif Penyelesaian</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Konsep Dasar Eksponen dan Sifat-sifatnya</title>
      <link>https://demo.sinmat.my.id/konsep-dasar-eksponen-dan-sifat-sifatnya/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Jul 2021 22:59:13 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://demo.sinmat.my.id/konsep-dasar-eksponen-dan-sifat-sifatnya/</guid>
      <description>Apa itu Eksponen? Pada tulisan ini kita akan membahas tentang eksponen dan sifat-sifatnya. Konsep eksponen ini Sudah dipelajari di jenjang SMP materi ini adalah materi prasyarat untuk kalian belajar fungsi eksponen di kelas 10 jenjang SMA. Eksponen banyak digunakan oleh para peneliti untuk memudahkan menulis angka. Misalkan jarak dari bumi ke bulan itu kan jauh sekali ya, panjang sekali. Nah itu, biasanya dituliskan dalam bentuk eksponen. Apa itu eksponen dan bagaimana sifat-sifatnya berikut ulasannya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pendahuluan Fungsi Eksponen dan Logaritma</title>
      <link>https://demo.sinmat.my.id/pendahuluan-fungsi-eksponen-dan-logaritma/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jul 2021 22:34:56 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://demo.sinmat.my.id/pendahuluan-fungsi-eksponen-dan-logaritma/</guid>
      <description>Fungsi eksponensial banyak digunakan dalam kehidupan sehari-hari. Contohnya adalah suku bunga, pertumbuhan, peluruhan, dan masalah perkembangbiakan bakteri dan juga virus. Seperti virus covid-19 yang saat ini sedang menjangkit negara kita. Banyak yang memberitakan bahwa covid-19 ini tumbuh secara eksponensial seperti berita berikut ini:
https://kumparan.com/melysantoso/mencoba-memahami-mengapa-infeksi-covid-19-bergerak-secara-eksponensial-1tB2orKcWyr↝Simulasi juga dilakukan oleh peneliti dari alumni jurusan matematika UI. Jumlah orang-orang yang tertular jika pemerintah tidak melakukan intervensi dalam meminimalisir interaksi antar manusia akan tampak seperti grafik fungsi eksponen berikut: Bahaya Covid-19 jika kita mengabaikan Social Distancing dapat dijelaskan dengan fungsi ekponen seperti pada video ini: Oleh karena itu mari kita jaga diri untuk menghadapi kehidupan saat ini.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trigonometri Dasar (Materi Prasyarat Persamaan Trigonometri)</title>
      <link>https://demo.sinmat.my.id/trigonometri-dasar-materi-prasyarat-persamaan-trigonometri/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Jul 2021 14:01:25 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://demo.sinmat.my.id/trigonometri-dasar-materi-prasyarat-persamaan-trigonometri/</guid>
      <description>Apakah kalian tahu perbedaan aplikasi perbandingan trigonometri dan persamaan trigonometri? Dalam aplikasi perbandingan trigonometri biasanya yang ditentukan adalah jarak atau tinggi dengan besar sudut yang sudah diketahui, misalnya nilai dari sin x, cos x, dan tan x dan seterusnya yang sudah diketahui. Contohnya adalah penentuan jarak antara dua benda, tinggi tiang bendera, tinggi pohon atau tinggi menara. Sebaliknya, pada aplikasi persamaan trigonometri kalian justru diminta menentukan besar sudut x yang terdapat dalam perbandingan trigonometri.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>