<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutorial on Sinau Matematika</title>
    <link>https://demo.sinmat.my.id/kategori/tutorial/</link>
    <description>Recent content in Tutorial on Sinau Matematika</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>© {year} | Sinau Matematika</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 30 Jan 2022 23:51:40 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://demo.sinmat.my.id/kategori/tutorial/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Belajar Assemblr Edu Materi Konsep dasar Trigonometri</title>
      <link>https://demo.sinmat.my.id/belajar-assemblr-edu-materi-konsep-dasar-trigonometri/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Jan 2022 23:51:40 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://demo.sinmat.my.id/belajar-assemblr-edu-materi-konsep-dasar-trigonometri/</guid>
      <description>Setelah mengikuti Workshop &amp;ldquo;Bergerak Berkomunikasi dan Berkolaborasi dalam Pembelajaran Assemblr&amp;rdquo; Membuat media interaktif berbasis 3D dan AR Assemblr Edu pada tanggal 25-28 Desember 2022 akhirnya bisa menyelesaikan praktiknya.
Berikut hasil praktik membuat media dengan Assemblr Edu </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Menulis Dengan Bicara atau Suara di HP</title>
      <link>https://demo.sinmat.my.id/menulis-dengan-bicara-atau-suara-di-hp/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jan 2022 10:55:37 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://demo.sinmat.my.id/menulis-dengan-bicara-atau-suara-di-hp/</guid>
      <description>Mungkin dari kita sudah pernah melihat orang ketika berbicara di depan umum begitu sangat memukau namun kita tidak pernah melihat tulisan dari orang tersebut. Begitu juga sebaliknya kita bisa membaca tulisan orang yang begitu dahsyat namun ketika orang tersebut berbicara di depan umum dia gugup dan gemetaran. Nah pertanyaannya adalah bisa nggak kita berbicara terus muncul tulisan? Dengan kemajuan teknologi saat ini itu bisa dilakukan dengan sangat mudah bisa melalui HP Android masing-masing ataupun bisa juga dengan laptop atau komputer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Membuat Presentasi Interaktif dengan Quizizz | Resume TOT Quizizz</title>
      <link>https://demo.sinmat.my.id/cara-membuat-presentasi-interaktif-dengan-quizizz-resume-tot-quizizz/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Jan 2022 18:55:57 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://demo.sinmat.my.id/cara-membuat-presentasi-interaktif-dengan-quizizz-resume-tot-quizizz/</guid>
      <description>Rabu, 5 Januari 2022 saya mengikuti TOT Quizizz sesi kedua yang diselenggarakan oleh master trainer dari quizizz. Dalam TOT tersebut diajak untuk membuat presentasi interaktif dengan quizizz. Apa itu presentasi interaktif? ya, presentasi interaktif adalah terjadinya komunikasi 2 arah antara presenter dan audiens.
Presentasi Interaktif merupakan fitur yang keren dari quizizz untuk mengajar di kelas. Kita dapat mengontrol siswa dalam pembelajaran. Kita dapat menyisipkan materi dan kuis sekaligus dengan berbagai jenis slide yang ada dalam quizizz sehingga membuat pembelajaran menarik, informatif, dan tidak membosankan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Daftar dan Buat Kuis di Quizizz | Resume TOT Quizizz</title>
      <link>https://demo.sinmat.my.id/cara-daftar-dan-buat-kuis-di-quizizz-resume-tot-quizizz/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Jan 2022 21:15:44 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://demo.sinmat.my.id/cara-daftar-dan-buat-kuis-di-quizizz-resume-tot-quizizz/</guid>
      <description>Rabu, 29 Desember 2021 saya mengikuti TOT Quizizz yang diselenggarakan oleh master trainer dari quizizz. Apa itu quizizz? quzizz adalah sebuah web tools gratis dan premium untuk membuat suatu kuis dan pembelajaran interaktif yang ini sangat cocok digunakan untuk pembelajaran jarak jauh. Teman-teman bisa search saja di google tentang quizizz. Kita bisa membuat pembelajaran lebih menarik dengan quizizz.
Daftar akun Quizizz Bagaimana bergabung dengan quizizz?
Langkah pertama dalam menggunakan quizizz jelas kita harus punya akunnya dulu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Download dan Install Visual Studio Code di Windows</title>
      <link>https://demo.sinmat.my.id/download-dan-install-visual-studio-code-di-windows/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Dec 2021 13:16:20 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://demo.sinmat.my.id/download-dan-install-visual-studio-code-di-windows/</guid>
      <description>Apa itu Visual Studio Code? Visual studio Code atau VS Code adalah software text editor atau editor kode sumber buatan Microsoft yang bisa kita dapat secara gratis.
Ketika saya mulai belajar tentang coding saya menggunakan Notepad++ dan akhirnya menemukan software Visual Studio Code yang nampaknya lebih mantep. Oke, kali ini saya akan membagikan bagaimana menginstall VS Code di Windows dan pengenalan antarmuka dari VS Code. langsung saja yuuk ikuti langkah-langkah berikut.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Menginstall Mathtype di Windows</title>
      <link>https://demo.sinmat.my.id/cara-menginstall-mathtype-di-windows/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Dec 2021 18:33:17 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://demo.sinmat.my.id/cara-menginstall-mathtype-di-windows/</guid>
      <description>Kali ini saya akan berbagi bagaimana menginstal atau memasang software mathtype pada windows. Mathtype adalah salah satu software yang bisa digunakan untuk mengetik formula matematika yang bisa diintegrasikan dengan software lain seperti microsoft word dan lainnya serta bisa juga dijalankan secara terpisah. Aplikasi MathType ini dapat mengedit atau menulis persamaan matematika dari yang paling sederhana hingga yang sangat kompleks sesuai dengan standar matematika yang berlaku secara internasional. Bisa juga diintegrasikan dalam bentuk tex LaTeX.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Berkomentar dengan Disqus pada Blog atau Website</title>
      <link>https://demo.sinmat.my.id/cara-komentar-disqus/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Nov 2021 07:09:44 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://demo.sinmat.my.id/cara-komentar-disqus/</guid>
      <description>Apakah teman-teman sudah mendengar disqus sebelumnya? Apa itu disqus? Disqus merupakan plugin atau layanan fitur komentar dan diskusi pada sebuah website. Disqus memudahkan kita dalam memberikan komentar pada sebuah website atau blog. Selain itu, adanya disqus membuat suatu konten lebih interaktif. Layanan ini menghubungkan website dengan orang yang berkomentar melalui komunitas diskusi. Blog sinau matematika ini menggunakan layanan disqus sebagai layanan komentar. Bagaimana berkomentar dengan disqus melalui website atau blog berikut panduannya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mengatur Tampilan Blog pada Blogger</title>
      <link>https://demo.sinmat.my.id/mengatur-tampilan-blog-pada-blogger/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Oct 2021 07:44:21 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://demo.sinmat.my.id/mengatur-tampilan-blog-pada-blogger/</guid>
      <description>Mengatur Tampilan Mengatur tampilan blog pada Blogger dilakukan dengan mengedit tema pada blog. Klik ‘Theme’ atau &amp;lsquo;Tema&amp;rsquo; pada sisi kiri laman. Setelah diklik, situs akan menunjukkan tema yang sedang digunakan pada blog kamu. Untuk menggantinya, kamu bisa scroll ke bawah laman tersebut jika kamu ingin mengganti tema dari template yang sudah disediakan Blogger. Jika template kurang sesuai, kamu bisa download tema-tema Blogger yang kamu inginkan dari situs lain. Kamu bisa download template tema Blogger di</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Membuat Postingan atau Halaman pada Blogger</title>
      <link>https://demo.sinmat.my.id/membuat-postingan-atau-halaman-pada-blogger/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Oct 2021 21:10:05 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://demo.sinmat.my.id/membuat-postingan-atau-halaman-pada-blogger/</guid>
      <description>Membuat Postingan Setiap blog pasti memerlukan postingan/konten untuk mengisi blog tersebut. Nah, untuk memulainya, kamu bisa klik button bertuliskan ‘+ Postingan Baru’. Setelah klik &amp;ldquo;Postingan Baru&amp;rdquo; Kamu akan diarahkan untuk membuat postingan pertama pada blog-mu. Kamu bisa membuat konten apa saja yang kamu inginkan pada laman buat postingan baru. Ada pengaturan jenis font, text style, ukuran, warna, tata letak dan lainnya untuk mengatur tulisan/konten yang dibuat. Kamu juga bisa menambahkan gambar dan juga video pada postingan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Buat Blog Gratis Di Blogger</title>
      <link>https://demo.sinmat.my.id/cara-buat-blog-gratis-di-blogger/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Oct 2021 17:08:45 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://demo.sinmat.my.id/cara-buat-blog-gratis-di-blogger/</guid>
      <description>Bikin blog itu gak susah. Perlu diketahui dulu bahwa Blogger adalah layanan penyedia situs blog yang memiliki subdomain blogspot.com. Saat ini, layanan blogger dikelola oleh Google. Jadi, bagi siapa saja yang memiliki akun google pribadi dari google dapat membuat blog di Blogger dengan mudah dan gratis. Jika, pembaca sudah memiliki akun google langsung saja ikuti tutorial berikut untuk membuat blog di bloger secara gratis.
Cara membuat blog gratis di Blogger 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Membuat Presensi Online Google Form dengan Fitur Geolocation</title>
      <link>https://demo.sinmat.my.id/cara-membuat-presensi-online-google-form-dengan-fitur-geolocation/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Aug 2021 09:28:23 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://demo.sinmat.my.id/cara-membuat-presensi-online-google-form-dengan-fitur-geolocation/</guid>
      <description>Di masa pandemi Covid-19 yang meluas dan implementasi PPKM di beberapa daerah di Indonesia, membuat hampir di seluruh lembaga pendidikan menerapkan Belajar Dari Rumah (BDR). Hal ini mendorong para pengajar harus lebih pandai dalam memikirkan cara bagaimana pembelajaran tatap muka bisa tetap diterapkan ke dalam pembelajar di rumah.
Banyak dari pendidik kesulitan dalam memantau kehadiran/presensi peserta didik. Presensi sendiri sebagai acuan kehadiran peserta didik telah berevolusi dari waktu ke waktu. Biasanya, mungkin sistem presensi dilakukan dengan finger print dan presensi manual di kelas.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
