<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Duta Rumah Belajar on Sinau Matematika</title>
    <link>https://mazguru.github.io/seri/duta-rumah-belajar/</link>
    <description>Recent content in Duta Rumah Belajar on Sinau Matematika</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>© {year} | Sinau Matematika</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 02 Aug 2022 18:57:55 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://mazguru.github.io/seri/duta-rumah-belajar/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Catatan Pelatihan Pemanfaatan Akun Pembelajaran Terintegrasi Rumah belajar jenjang PAUD Kota Yogyakarta</title>
      <link>https://mazguru.github.io/pembatik/drb/catatan-sosialisasi-di-paud-yogyakarta/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Aug 2022 18:57:55 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://mazguru.github.io/pembatik/drb/catatan-sosialisasi-di-paud-yogyakarta/</guid>
      <description>Selasa, 2 Agustus 2022 Dinas Pendidikan Kota Yogyakarta bekerjasama dengan Komunitas belajar.id Yogyakarta mengadakan pelatihan pemanfaatan akun belajar.id sebagai kunci masuk Platform Aplikasi Merdeka Mengajar dan Rumah Belajar. Kegiatan ini diikuti oleh Kepala Sekolah dan Admin/Operator Sekolah pada jenjang TK dan PAUD di lingkungan Dinas Pendidikan Kota Yogyakarta dengan jumlah peserta 200an. Alkhamdulillah pada kegiatan tersebut saya bisa berbagi tentang pemanfaatan portal rumah belajar. Kegiatan diawali dari sambutan Bapak Drs. Raden Mas Budi Santoso selaku Kepala Bidang PAUD TK Dinas Pendidikan, Pemuda, dan Olahraga Kota Yogyakarta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rakor DRB - Literasi Digital untuk Komunitas Belajar</title>
      <link>https://mazguru.github.io/pembatik/drb/literasi-digital-komunitas-belajar/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Apr 2022 18:41:23 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://mazguru.github.io/pembatik/drb/literasi-digital-komunitas-belajar/</guid>
      <description>Pusat data dan Teknologi Informasi (Pusdatin) Kemendikbudristek bersama BAKTI Kominfo menyelenggarakan Bimbingan Teknis Literasi Digital untuk Komunitas Belajar dalam rangka mempersiapkan sumber daya manusia yang mampu berdaya saing tinggi dalam dunia teknologi. Kegiatan tersebut dilaksanakan di hotel Artotel Mangkuluhur Jakarta pada 28 – 31 Maret 2022. Sebanyak 170 guru dari seluruh Indonesia sebagai Duta Rumah Belajar dan Kapten Belajar.id mengikuti bimbingan teknis untuk meningkatkan pemahaman mengenai kebijakan terkait layanan akses internet untuk pendidikan di daerah tertinggal, kemampuan implementasi penggunaan platform digital untuk pendidikan dan mengetahui hasil identifikasi penerapan penerapan literasi dan cakap digital dalam proses pendidikan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Catatan Pelatihan Pemanfaatan Akun Pembelajaran Terintegrasi Rumah belajar jenjang PAUD Kulon Progo</title>
      <link>https://mazguru.github.io/pembatik/drb/catatan-sosialisasi-di-paud-kp/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Jan 2022 11:57:55 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://mazguru.github.io/pembatik/drb/catatan-sosialisasi-di-paud-kp/</guid>
      <description>Senin, 10 Desember 2021 hari pertama pelatihan Harmoni Pemanfaatan Google Workspace for Education Terintegrasi dengan Portal Rumah Belajar jenjang PAUD dan TK. Alkhamdulillah bisa berbagi tentang pemanfaatan portal rumah belajar bersama kepala sekolah, guru dan operator jenjang PAUD di bawah naungan Dinas Pendidikan, Pemuda, dan Olahraga Kabupaten Kulon Progo. Kegiatan diawali dari sambutan Kepala Dinas Pendidikan, Pemuda, dan Olahraga Kabupaten Kulon Progo. Selanjutnya materi tentang rumah belajar yang disampaikan oleh saya sendiri dan Ibu Nur Ernawati, S.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pelatihan Pemanfaatan Akun Pembelajaran Terintegrasi Rumah belajar jenjang PAUD Kulon Progo</title>
      <link>https://mazguru.github.io/pembatik/informasi/pelatihan-akun-pembelajaran-paud-kulon-progo/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Jan 2022 19:38:08 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://mazguru.github.io/pembatik/informasi/pelatihan-akun-pembelajaran-paud-kulon-progo/</guid>
      <description>Assalamualaikum Wr. Wb.
Salam jumpa teman-teman pendidik dan tenaga kependidikan di Bumi pertiwi.
Transformasi digital saat ini berimbas dalam digitalisasi dunia pendidikan. akun belajar.id hadir untuk mendukung kondisi tersebut. Sudahkah akun belajar.id sobat dimanfaatkan dalam pembelajaran dan pekerjaan kita sehari-hari?
Kami dari DRB, SRB, Kapten Komunitas belajar.id, Co Kapten Komunitas belajar.id, dan segenap Alumni GMT DIY bekerjasama dengan Dinas Pendidikan, Pemuda dan Olahraga Kabupaten Kulon Progo, DIY mengadakan PELATIHAN DARING HARMONI PEMANFAATAN GOOGLE WORKSPACE FOR EDUCATION TERINTEGRASI RUMAH BELAJAR DI KABUPATEN KULON PROGO JENJANG TK-PAUD secara ONLINE.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Audiensi Duta Rumah Belajar dengan Balai Pendidian Menengah Kulon Progo</title>
      <link>https://mazguru.github.io/pembatik/drb/audiensi-baldik-kulon-progo/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Dec 2021 18:40:04 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://mazguru.github.io/pembatik/drb/audiensi-baldik-kulon-progo/</guid>
      <description>Jumat, 31 Desember 2021 Duta Rumah Belajar bersama Komunitas belajar.id Daerah Istimewa Yogyakarta bersilaturahmi ke Balai Pendidikan Menengah Kabupaten Kulon Progo. Hadir dalam kesempatan tersebut Ibu Yuli Nestyarum, S.Pd (DRB 2020), Bpk. Bakhtiar Rifai, S.Pd (DRB 2021), Bpk. Triyono, S.Si., M.pd. (Co Kapten belajar.id Kulon Progo) diterima langsung oleh Bpk. Rudi Prakantyo, S.Pd, M.Eng. (Kepala Baldik Kulon Progo) didampingi Oleh Bpk. Suharyanto, S.Pd (Kasi Layanan).
Dalam audiensi di Balai Dikmen Kulon Progo disampaikan tentang Pemanfaatan Rumah Belajar dan juga rencana kegiatan yang akan dilakukan oleh Duta Rumah Belajar bersama dengan Balai Dikmen Kulon Progo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Audiensi Duta Rumah Belajar dan LPMP DI Yogyakarta</title>
      <link>https://mazguru.github.io/pembatik/drb/audiensi-lpmp-diy/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Dec 2021 18:39:26 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://mazguru.github.io/pembatik/drb/audiensi-lpmp-diy/</guid>
      <description>Selasa, 28 Desember 2021 Duta Rumah Belajar D.I. Yogyakarta malakukan audiensi dengan LPMP DIY. Hadir dalam kegiatan tersebut Bpk Sigit Suryono, M.Pd (DRB 2018), Nur Ernawati, S.Pd.Gr (DRB 2019), Yuli Nestyarum S.Pd (DRB 2020), Bakhtiar Rifai, S.Pd (DRB 2021). Duta Rumah Belajar DIY disambut baik oleh Bpk Minhajul Ngabidin, S.Pd., M.Si. (Kepala LPMP Jogja) didampingi oleh Dr. Anwar Rifa&amp;rsquo;i, S.Si., M.Pd (Penyusun Program Fasilitas Pendidikan) dan Ibu Wara Winartiningsih, S.T., M.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
