<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Informasi on Sinau Matematika</title>
    <link>https://www.sinmat.my.id/pembatik/informasi/</link>
    <description>Recent content in Informasi on Sinau Matematika</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>© {year} | Sinau Matematika</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 07 Jan 2022 19:38:08 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://www.sinmat.my.id/pembatik/informasi/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Pelatihan Pemanfaatan Akun Pembelajaran Terintegrasi Rumah belajar jenjang PAUD Kulon Progo</title>
      <link>https://www.sinmat.my.id/pembatik/informasi/pelatihan-akun-pembelajaran-paud-kulon-progo/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Jan 2022 19:38:08 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://www.sinmat.my.id/pembatik/informasi/pelatihan-akun-pembelajaran-paud-kulon-progo/</guid>
      <description>Assalamualaikum Wr. Wb.
Salam jumpa teman-teman pendidik dan tenaga kependidikan di Bumi pertiwi.
Transformasi digital saat ini berimbas dalam digitalisasi dunia pendidikan. akun belajar.id hadir untuk mendukung kondisi tersebut. Sudahkah akun belajar.id sobat dimanfaatkan dalam pembelajaran dan pekerjaan kita sehari-hari?
Kami dari DRB, SRB, Kapten Komunitas belajar.id, Co Kapten Komunitas belajar.id, dan segenap Alumni GMT DIY bekerjasama dengan Dinas Pendidikan, Pemuda dan Olahraga Kabupaten Kulon Progo, DIY mengadakan PELATIHAN DARING HARMONI PEMANFAATAN GOOGLE WORKSPACE FOR EDUCATION TERINTEGRASI RUMAH BELAJAR DI KABUPATEN KULON PROGO JENJANG TK-PAUD secara ONLINE.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Webinar Digital Awards oleh ItWorks</title>
      <link>https://www.sinmat.my.id/pembatik/informasi/webinar-itworks/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Dec 2021 18:09:34 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://www.sinmat.my.id/pembatik/informasi/webinar-itworks/</guid>
      <description>Majalah ItWorks dan didukung oleh beberapa asosiasi TI kali ini menyelenggarakan webinar gratis yang akan dilaksanakan pada Kamis, 16 Desember 2021, Jam 08.00 – 12.30 WIB. Tema yang diusung adalah Accelerating Digital Transformation in Business &amp;amp; Government
Ayo ikut webinar ini. Dapatkan Doorprize Webinar – Laptop, Sepeda Gowes, TV LED, Printer, Kulkas, Coffee Maker dll. Registrasi: https://bit.ly/RegWebinarTopDigital2021↝Sumber: https://www.itworks.id/46689/webinar-top-digital-awards-2021-accelerating-digital-transformation-in-business-government.html↝</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
