<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutorial on Sinau Matematika</title>
    <link>https://www.sinmat.my.id/topik/tutorial/</link>
    <description>Recent content in Tutorial on Sinau Matematika</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>© {year} | Sinau Matematika</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 30 Jan 2022 23:51:40 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://www.sinmat.my.id/topik/tutorial/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Belajar Assemblr Edu Materi Konsep dasar Trigonometri</title>
      <link>https://www.sinmat.my.id/belajar-assemblr-edu-materi-konsep-dasar-trigonometri/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Jan 2022 23:51:40 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://www.sinmat.my.id/belajar-assemblr-edu-materi-konsep-dasar-trigonometri/</guid>
      <description>Setelah mengikuti Workshop &amp;ldquo;Bergerak Berkomunikasi dan Berkolaborasi dalam Pembelajaran Assemblr&amp;rdquo; Membuat media interaktif berbasis 3D dan AR Assemblr Edu pada tanggal 25-28 Desember 2022 akhirnya bisa menyelesaikan praktiknya.
Berikut hasil praktik membuat media dengan Assemblr Edu </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Menulis Dengan Bicara atau Suara di HP</title>
      <link>https://www.sinmat.my.id/menulis-dengan-bicara-atau-suara-di-hp/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jan 2022 10:55:37 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://www.sinmat.my.id/menulis-dengan-bicara-atau-suara-di-hp/</guid>
      <description>Mungkin dari kita sudah pernah melihat orang ketika berbicara di depan umum begitu sangat memukau namun kita tidak pernah melihat tulisan dari orang tersebut. Begitu juga sebaliknya kita bisa membaca tulisan orang yang begitu dahsyat namun ketika orang tersebut berbicara di depan umum dia gugup dan gemetaran. Nah pertanyaannya adalah bisa nggak kita berbicara terus muncul tulisan? Dengan kemajuan teknologi saat ini itu bisa dilakukan dengan sangat mudah bisa melalui HP Android masing-masing ataupun bisa juga dengan laptop atau komputer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Membuat Presentasi Interaktif dengan Quizizz | Resume TOT Quizizz</title>
      <link>https://www.sinmat.my.id/cara-membuat-presentasi-interaktif-dengan-quizizz-resume-tot-quizizz/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Jan 2022 18:55:57 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://www.sinmat.my.id/cara-membuat-presentasi-interaktif-dengan-quizizz-resume-tot-quizizz/</guid>
      <description>Rabu, 5 Januari 2022 saya mengikuti TOT Quizizz sesi kedua yang diselenggarakan oleh master trainer dari quizizz. Dalam TOT tersebut diajak untuk membuat presentasi interaktif dengan quizizz. Apa itu presentasi interaktif? ya, presentasi interaktif adalah terjadinya komunikasi 2 arah antara presenter dan audiens.
Presentasi Interaktif merupakan fitur yang keren dari quizizz untuk mengajar di kelas. Kita dapat mengontrol siswa dalam pembelajaran. Kita dapat menyisipkan materi dan kuis sekaligus dengan berbagai jenis slide yang ada dalam quizizz sehingga membuat pembelajaran menarik, informatif, dan tidak membosankan.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
