<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>coaching on Sinau Matematika</title>
    <link>http://demo.sinmat.my.id/topik/coaching/</link>
    <description>Recent content in coaching on Sinau Matematika</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>© {year} | Sinau Matematika</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 09 Aug 2022 18:33:17 +0700</lastBuildDate><atom:link href="http://demo.sinmat.my.id/topik/coaching/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Catatan Bimtek Pembatik Level 2 Tahun 2022</title>
      <link>http://demo.sinmat.my.id/pembatik/drb/catatan-bimtek-level-2/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Aug 2022 18:33:17 +0700</pubDate>
      
      <guid>http://demo.sinmat.my.id/pembatik/drb/catatan-bimtek-level-2/</guid>
      <description>Bimtek PembaTIK Level 2 Gelombang 5 Tahun 2022 diselenggaralan oleh Pusdatin Kemendikbudristek bersama Duta Rumah Belajar pada hari Jumat, 5 Agustus 2022 dan Selasa 9 Agustus 2022 melalui Zoom Meeting. Kegiatan ini diselenggarakan selama 2 hari guna memperdalam materi dan penugasan PembaTIK level 2. Kegiatan ini diikuti oleh peserta PembaTIK level 2 yang telah lolos dari tahap PembaTIK level 1.
Pada hari Jumat, 5 Agustus 2022 disampaikan tentang penjelasan umum Pembatik Level 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Catatan Coaching Pembatik DIY Level 4 Berbagi Hari 3</title>
      <link>http://demo.sinmat.my.id/pembatik/coaching3/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Oct 2021 12:33:17 +0700</pubDate>
      
      <guid>http://demo.sinmat.my.id/pembatik/coaching3/</guid>
      <description>Halo sahabat rumah belajar. Sudah coaching ketiga pembatik level 4 nih. Rabu, 27 Oktober 2021 dilakukan coaching pembatik DIY level 4 hari ketiga. Fokus coaching pada hari ketiga ini adalah Pembahasan Modul Strategi Berbagi Memanfaatkan media sosial. Selain itu, dalam coaching ketiga ini dibahas tentang Poin2 yang harus masuk dalam tugas vlog (sub tema dalam vlog, pemanfaatan rumbel yang terlihat di vlog dan kolaborasi dengan siswa), Kemenarikan dalam membuat vlog, Tips &amp;amp; Trik mengembangkan vlog, memilih tema, angel pengambilan gambar, dll.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Catatan Coaching Pembatik DIY Level 4 Berbagi Hari 2</title>
      <link>http://demo.sinmat.my.id/pembatik/coaching2/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Oct 2021 12:33:17 +0700</pubDate>
      
      <guid>http://demo.sinmat.my.id/pembatik/coaching2/</guid>
      <description>Selasa, 26 Oktober 2021 dilakukan coaching pembatik DIY level 4 hari kedua. fokus coaching pada hari kedua ini adalah bagaimana menggunakan vicon dan public speaking.
Materi E-Pembelajaran Kolaborasi dengan Aplikasi Vicon disampaiakan oleh Bapak Andi Sulistiyono S.Kom. Dalam materi ini di diberikan beberapa contoh aplikasi yang dapat digunakan untuk video converence dalam pembelajaran seperti zoom, google meet dan lain sebagainya. Pemanfaatan akun pembelajaran dari kemendikbud yaitu belajar.id juga disampaikan dalam materi ini.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Catatan Coaching Pembatik DIY Level 4 Berbagi Hari 1</title>
      <link>http://demo.sinmat.my.id/pembatik/coaching1/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Oct 2021 12:33:17 +0700</pubDate>
      
      <guid>http://demo.sinmat.my.id/pembatik/coaching1/</guid>
      <description>Berawal dari pembatik level 1 hingga akhirnya saya bisa masuk ke pembatik level 4. Apa itu pembatik? PembaTIK kepanjangan dari Pembelajaran berbasis TIK, merupakan program Peningkatan Kompetensi TIK guru yang diadakan oleh Pusdatin Kemendikbud. Didalam level 4 ini peserta sudah pada tingkatan berbagi dan berkolaborasi.
Pada hari ini, Senin, 25 Oktober 2021 dilakukan coaching pembatik DIY level 4 hari pertama. Tiga puluh Peserta mengikuti kegiatan ini yang terdiri dari beberapa jenjang sekolah dan 5 kabupaten di DIY.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
