<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Kegiatan DRB on Sinau Matematika</title>
    <link>https://www.sinmat.my.id/topik/kegiatan-drb/</link>
    <description>Recent content in Kegiatan DRB on Sinau Matematika</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>© {year} | Sinau Matematika</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 02 Aug 2022 18:57:55 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://www.sinmat.my.id/topik/kegiatan-drb/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Catatan Pelatihan Pemanfaatan Akun Pembelajaran Terintegrasi Rumah belajar jenjang PAUD Kota Yogyakarta</title>
      <link>https://www.sinmat.my.id/pembatik/drb/catatan-sosialisasi-di-paud-yogyakarta/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Aug 2022 18:57:55 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://www.sinmat.my.id/pembatik/drb/catatan-sosialisasi-di-paud-yogyakarta/</guid>
      <description>Selasa, 2 Agustus 2022 Dinas Pendidikan Kota Yogyakarta bekerjasama dengan Komunitas belajar.id Yogyakarta mengadakan pelatihan pemanfaatan akun belajar.id sebagai kunci masuk Platform Aplikasi Merdeka Mengajar dan Rumah Belajar. Kegiatan ini diikuti oleh Kepala Sekolah dan Admin/Operator Sekolah pada jenjang TK dan PAUD di lingkungan Dinas Pendidikan Kota Yogyakarta dengan jumlah peserta 200an. Alkhamdulillah pada kegiatan tersebut saya bisa berbagi tentang pemanfaatan portal rumah belajar. Kegiatan diawali dari sambutan Bapak Drs. Raden Mas Budi Santoso selaku Kepala Bidang PAUD TK Dinas Pendidikan, Pemuda, dan Olahraga Kota Yogyakarta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Catatan Pelatihan Pemanfaatan Akun Pembelajaran Terintegrasi Rumah belajar jenjang PAUD Kulon Progo</title>
      <link>https://www.sinmat.my.id/pembatik/drb/catatan-sosialisasi-di-paud-kp/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Jan 2022 11:57:55 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://www.sinmat.my.id/pembatik/drb/catatan-sosialisasi-di-paud-kp/</guid>
      <description>Senin, 10 Desember 2021 hari pertama pelatihan Harmoni Pemanfaatan Google Workspace for Education Terintegrasi dengan Portal Rumah Belajar jenjang PAUD dan TK. Alkhamdulillah bisa berbagi tentang pemanfaatan portal rumah belajar bersama kepala sekolah, guru dan operator jenjang PAUD di bawah naungan Dinas Pendidikan, Pemuda, dan Olahraga Kabupaten Kulon Progo. Kegiatan diawali dari sambutan Kepala Dinas Pendidikan, Pemuda, dan Olahraga Kabupaten Kulon Progo. Selanjutnya materi tentang rumah belajar yang disampaikan oleh saya sendiri dan Ibu Nur Ernawati, S.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
