<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blogger on Sinau Matematika</title>
    <link>https://www.sinmat.my.id/tutorial/blogger/</link>
    <description>Recent content in Blogger on Sinau Matematika</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>© {year} | Sinau Matematika</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 30 Aug 2021 17:10:03 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://www.sinmat.my.id/tutorial/blogger/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Mengatur Tampilan Blog pada Blogger</title>
      <link>https://www.sinmat.my.id/mengatur-tampilan-blog-pada-blogger/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Oct 2021 07:44:21 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://www.sinmat.my.id/mengatur-tampilan-blog-pada-blogger/</guid>
      <description>Mengatur Tampilan Mengatur tampilan blog pada Blogger dilakukan dengan mengedit tema pada blog. Klik ‘Theme’ atau &amp;lsquo;Tema&amp;rsquo; pada sisi kiri laman. Setelah diklik, situs akan menunjukkan tema yang sedang digunakan pada blog kamu. Untuk menggantinya, kamu bisa scroll ke bawah laman tersebut jika kamu ingin mengganti tema dari template yang sudah disediakan Blogger. Jika template kurang sesuai, kamu bisa download tema-tema Blogger yang kamu inginkan dari situs lain. Kamu bisa download template tema Blogger di</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Membuat Postingan atau Halaman pada Blogger</title>
      <link>https://www.sinmat.my.id/membuat-postingan-atau-halaman-pada-blogger/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Oct 2021 21:10:05 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://www.sinmat.my.id/membuat-postingan-atau-halaman-pada-blogger/</guid>
      <description>Membuat Postingan Setiap blog pasti memerlukan postingan/konten untuk mengisi blog tersebut. Nah, untuk memulainya, kamu bisa klik button bertuliskan ‘+ Postingan Baru’. Setelah klik &amp;ldquo;Postingan Baru&amp;rdquo; Kamu akan diarahkan untuk membuat postingan pertama pada blog-mu. Kamu bisa membuat konten apa saja yang kamu inginkan pada laman buat postingan baru. Ada pengaturan jenis font, text style, ukuran, warna, tata letak dan lainnya untuk mengatur tulisan/konten yang dibuat. Kamu juga bisa menambahkan gambar dan juga video pada postingan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Buat Blog Gratis Di Blogger</title>
      <link>https://www.sinmat.my.id/cara-buat-blog-gratis-di-blogger/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Oct 2021 17:08:45 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://www.sinmat.my.id/cara-buat-blog-gratis-di-blogger/</guid>
      <description>Bikin blog itu gak susah. Perlu diketahui dulu bahwa Blogger adalah layanan penyedia situs blog yang memiliki subdomain blogspot.com. Saat ini, layanan blogger dikelola oleh Google. Jadi, bagi siapa saja yang memiliki akun google pribadi dari google dapat membuat blog di Blogger dengan mudah dan gratis. Jika, pembaca sudah memiliki akun google langsung saja ikuti tutorial berikut untuk membuat blog di bloger secara gratis.
Cara membuat blog gratis di Blogger 1.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
