<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>kuliah umum on Sinau Matematika</title>
    <link>http://demo.sinmat.my.id/topik/kuliah-umum/</link>
    <description>Recent content in kuliah umum on Sinau Matematika</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>© {year} | Sinau Matematika</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 11 Nov 2021 19:32:10 +0700</lastBuildDate><atom:link href="http://demo.sinmat.my.id/topik/kuliah-umum/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Catatan Kuliah Umum Pembatik Level 4 Tahun 2021 Hari 2</title>
      <link>http://demo.sinmat.my.id/pembatik/kuliah-umum-2/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Nov 2021 19:32:10 +0700</pubDate>
      
      <guid>http://demo.sinmat.my.id/pembatik/kuliah-umum-2/</guid>
      <description>Pada hari Rabu, 10 November 2021 diadakan kuliah umum pertama Pembatik level 4 dengan tema berbagi dan berkolaborasi bersama di portal rumah belajar hari kedua. inilah rangkaiannya.
1. Sambutan Direktur Jenderal PAUD Dikdasmen Kemendikbudristek Acara diawali dengan sambutan dari Direktur Jenderal PAUD Dikdasmen Kemendikbudristek yaitu Bapak Jumeri, S.TP., M.SI. Beliau memaparkan bahwa melalui program pembatik menjadi salah satu langkah mewujudkan visi pendidikan Indonesia yaitu mewujudkan Indonesia maju yang berdaulat, Mandiri dan berkepribadian melalui terciptanya profil pelajar Pancasila yang kritis, kreatif, Mandiri, beriman dan bertakwa kepada Tuhan Yang Maha Esa dan berakhlak mulia, bergotong-royong dan berkebhinekaan global.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Catatan Kuliah Umum Pembatik Level 4 Tahun 2021 Hari 1</title>
      <link>http://demo.sinmat.my.id/pembatik/kuliah-umum-1/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Nov 2021 19:32:10 +0700</pubDate>
      
      <guid>http://demo.sinmat.my.id/pembatik/kuliah-umum-1/</guid>
      <description>Pada hari Rabu, 10 November 2021 diadakan kuliah umum pertama Pembatik level 4 dengan tema berbagi dan berkolaborasi bersama di portal rumah belajar. Kuliah ini merupakan salah satu rangkaian akhir dari pelaksanaan Pembatik tahun 2021. Tujuannya untuk membekali para guru calon Duta rumah belajar dan masyarakat luas terkait wawasan dan kemampuan untuk berbagi skill yang dimiliki baik melalui tulisan, video, sosial media, konvensi video serta membentuk guru memiliki public speaking skill.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
