<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>pembatik on Sinau Matematika</title>
    <link>https://www.sinmat.my.id/topik/pembatik/</link>
    <description>Recent content in pembatik on Sinau Matematika</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>© {year} | Sinau Matematika</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 09 Aug 2022 18:33:17 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://www.sinmat.my.id/topik/pembatik/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Catatan Bimtek Pembatik Level 2 Tahun 2022</title>
      <link>https://www.sinmat.my.id/pembatik/drb/catatan-bimtek-level-2/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Aug 2022 18:33:17 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://www.sinmat.my.id/pembatik/drb/catatan-bimtek-level-2/</guid>
      <description>Bimtek PembaTIK Level 2 Gelombang 5 Tahun 2022 diselenggaralan oleh Pusdatin Kemendikbudristek bersama Duta Rumah Belajar pada hari Jumat, 5 Agustus 2022 dan Selasa 9 Agustus 2022 melalui Zoom Meeting. Kegiatan ini diselenggarakan selama 2 hari guna memperdalam materi dan penugasan PembaTIK level 2. Kegiatan ini diikuti oleh peserta PembaTIK level 2 yang telah lolos dari tahap PembaTIK level 1.
Pada hari Jumat, 5 Agustus 2022 disampaikan tentang penjelasan umum Pembatik Level 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pusdatin Kemdikbudristek Kembali Gelar Pembatik dan Ki Hajar STEM 2022</title>
      <link>https://www.sinmat.my.id/pembatik/pusdatin-gelar-pembatik-2022/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jun 2022 22:23:28 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://www.sinmat.my.id/pembatik/pusdatin-gelar-pembatik-2022/</guid>
      <description>Pusat Data dan Teknologi Informasi (Pusdatin) Kementerian Pendidikan Kebudayaan Riset dan Teknologi kembali menggelar Pembatik dan Ki Hajar STEM 2022. Rabu, 22 Juni 2022 Menteri Pendidikan Kebudayaan Riset dan Teknologi, Nadiem Anwar Makarim secara resmi membuka kembali Program PembaTIK (Pembelajaran berbasis TIK) dan Kita Harus Belajar (KIHAJAR) STEM tahun 2022 secara daring.
&amp;ldquo;Guru yang hebat adalah guru yang mau terus belajar, guru yang menjadi teladan pembelajaran sepanjang Hayat kepada muridnya. Itulah semangat yang kami usung dengan program pembatik yang tujuan utamanya adalah untuk meningkatkan kompetensi tik para pendidik.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vlog Kegiatan Pembatik Level 4| Sosialisasi Rumah Belajar dan Inovasi Pembelajaran</title>
      <link>https://www.sinmat.my.id/pembatik/vlog/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Nov 2021 22:05:19 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://www.sinmat.my.id/pembatik/vlog/</guid>
      <description>Alkhamdulillah rangkaian kegiatan Pembatik Level 4 telah saya laksanakan. Dalam vlog ini saya bagi menjadi 2 vlog yang pertama adalah vlog sosialisasi dan yang kedua adalah vlog inovasi pembelajaran. Berikut vlog yang telah dibuat.
VLOG SOSIALISASI PORTAL RUMAH BELAJAR Vlog Sosialisasi Portal Rumah Belajar. Video ini menceritakan progres sosialisasi Portal Rumah Belajar. Rangkaian kegiatan sosialisasi rumah belajar telah saya lakukan. Saya berbagi dan berkolaborasi di tiga tempat. Pertama di SMA Negeri 2 Wates dengan Bapak/Ibu guru serta siswa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Catatan Kuliah Umum Pembatik Level 4 Tahun 2021 Hari 2</title>
      <link>https://www.sinmat.my.id/pembatik/kuliah-umum-2/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Nov 2021 19:32:10 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://www.sinmat.my.id/pembatik/kuliah-umum-2/</guid>
      <description>Pada hari Rabu, 10 November 2021 diadakan kuliah umum pertama Pembatik level 4 dengan tema berbagi dan berkolaborasi bersama di portal rumah belajar hari kedua. inilah rangkaiannya.
1. Sambutan Direktur Jenderal PAUD Dikdasmen Kemendikbudristek Acara diawali dengan sambutan dari Direktur Jenderal PAUD Dikdasmen Kemendikbudristek yaitu Bapak Jumeri, S.TP., M.SI. Beliau memaparkan bahwa melalui program pembatik menjadi salah satu langkah mewujudkan visi pendidikan Indonesia yaitu mewujudkan Indonesia maju yang berdaulat, Mandiri dan berkepribadian melalui terciptanya profil pelajar Pancasila yang kritis, kreatif, Mandiri, beriman dan bertakwa kepada Tuhan Yang Maha Esa dan berakhlak mulia, bergotong-royong dan berkebhinekaan global.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Catatan Kuliah Umum Pembatik Level 4 Tahun 2021 Hari 1</title>
      <link>https://www.sinmat.my.id/pembatik/kuliah-umum-1/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Nov 2021 19:32:10 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://www.sinmat.my.id/pembatik/kuliah-umum-1/</guid>
      <description>Pada hari Rabu, 10 November 2021 diadakan kuliah umum pertama Pembatik level 4 dengan tema berbagi dan berkolaborasi bersama di portal rumah belajar. Kuliah ini merupakan salah satu rangkaian akhir dari pelaksanaan Pembatik tahun 2021. Tujuannya untuk membekali para guru calon Duta rumah belajar dan masyarakat luas terkait wawasan dan kemampuan untuk berbagi skill yang dimiliki baik melalui tulisan, video, sosial media, konvensi video serta membentuk guru memiliki public speaking skill.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Etnomatematika Pranata Mangsa | Inovasi Pembelajaran Matematika</title>
      <link>https://www.sinmat.my.id/pembatik/etnomatematika-trigonometri/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Nov 2021 07:27:11 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://www.sinmat.my.id/pembatik/etnomatematika-trigonometri/</guid>
      <description>Kali ini penulis akan berbagi inovasi pembelajaran yang sudah dilakukan dengan memanfaatkan fitur rumah belajar. Pembelajaran ini dilakukan dengan tatap muka terbatas dan juga daring menggunakan Google Meet. Dalam pembelajaran ini penulis mengambil materi trigonometri yang digunakan di dalam bidang astronomi dan Pranata mangsa. Pada pulau Jawa atau khususnya daerah Yogyakarta, Pranata Mangsa sering digunakan oleh petani dalam bercocok tanam. Dalam kalender pranata mangsa ini ada rasi bintang yang namanya Orion yang digunakan oleh masyarakat Jawa untuk menentukan awal mangsa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Catatan Coaching Pembatik DIY Level 4 Berbagi Hari 4</title>
      <link>https://www.sinmat.my.id/pembatik/coaching4/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Oct 2021 12:33:17 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://www.sinmat.my.id/pembatik/coaching4/</guid>
      <description>Halo sahabat rumah belajar. Kita lanjutkan catatan coaching hari keempat pembatik level 4 ya. Kamis, 28 Oktober 2021 dilakukan coaching pembatik DIY level 4 hari keempat. Fokus coaching pada hari keempat ini adalah bagaimana membuat blog yang baik.
Materi tentang blog disampaikan oleh Bapak Sigit Suryono, S.Pd, M.Pd. Beliau merupakan duta rumah belajar tahun 2018 dan Duta Sains tahun 2020. Dalam materi ini diawali dengan melihat blog-blog yang menarik dan juga pembahasan tugas pembatik level 4 yaitu membuat blog.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Catatan Coaching Pembatik DIY Level 4 Berbagi Hari 3</title>
      <link>https://www.sinmat.my.id/pembatik/coaching3/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Oct 2021 12:33:17 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://www.sinmat.my.id/pembatik/coaching3/</guid>
      <description>Halo sahabat rumah belajar. Sudah coaching ketiga pembatik level 4 nih. Rabu, 27 Oktober 2021 dilakukan coaching pembatik DIY level 4 hari ketiga. Fokus coaching pada hari ketiga ini adalah Pembahasan Modul Strategi Berbagi Memanfaatkan media sosial. Selain itu, dalam coaching ketiga ini dibahas tentang Poin2 yang harus masuk dalam tugas vlog (sub tema dalam vlog, pemanfaatan rumbel yang terlihat di vlog dan kolaborasi dengan siswa), Kemenarikan dalam membuat vlog, Tips &amp;amp; Trik mengembangkan vlog, memilih tema, angel pengambilan gambar, dll.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Catatan Coaching Pembatik DIY Level 4 Berbagi Hari 2</title>
      <link>https://www.sinmat.my.id/pembatik/coaching2/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Oct 2021 12:33:17 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://www.sinmat.my.id/pembatik/coaching2/</guid>
      <description>Selasa, 26 Oktober 2021 dilakukan coaching pembatik DIY level 4 hari kedua. fokus coaching pada hari kedua ini adalah bagaimana menggunakan vicon dan public speaking.
Materi E-Pembelajaran Kolaborasi dengan Aplikasi Vicon disampaiakan oleh Bapak Andi Sulistiyono S.Kom. Dalam materi ini di diberikan beberapa contoh aplikasi yang dapat digunakan untuk video converence dalam pembelajaran seperti zoom, google meet dan lain sebagainya. Pemanfaatan akun pembelajaran dari kemendikbud yaitu belajar.id juga disampaikan dalam materi ini.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Catatan Coaching Pembatik DIY Level 4 Berbagi Hari 1</title>
      <link>https://www.sinmat.my.id/pembatik/coaching1/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Oct 2021 12:33:17 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://www.sinmat.my.id/pembatik/coaching1/</guid>
      <description>Berawal dari pembatik level 1 hingga akhirnya saya bisa masuk ke pembatik level 4. Apa itu pembatik? PembaTIK kepanjangan dari Pembelajaran berbasis TIK, merupakan program Peningkatan Kompetensi TIK guru yang diadakan oleh Pusdatin Kemendikbud. Didalam level 4 ini peserta sudah pada tingkatan berbagi dan berkolaborasi.
Pada hari ini, Senin, 25 Oktober 2021 dilakukan coaching pembatik DIY level 4 hari pertama. Tiga puluh Peserta mengikuti kegiatan ini yang terdiri dari beberapa jenjang sekolah dan 5 kabupaten di DIY.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
