<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Kolaborasi on Sinau Matematika</title>
    <link>http://demo.sinmat.my.id/topik/kolaborasi/</link>
    <description>Recent content in Kolaborasi on Sinau Matematika</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>© {year} | Sinau Matematika</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 09 Nov 2021 20:21:49 +0700</lastBuildDate><atom:link href="http://demo.sinmat.my.id/topik/kolaborasi/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>SOSIS RUMBEL #5, Berbagi dengan Guru SMPN 2 Wates, Kulon Progo</title>
      <link>http://demo.sinmat.my.id/pembatik/sosis/sosis-smp2-wates/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Nov 2021 20:21:49 +0700</pubDate>
      
      <guid>http://demo.sinmat.my.id/pembatik/sosis/sosis-smp2-wates/</guid>
      <description>Selasa, 9 November 2021 dimulai pukul 10.30-12.00 kami melaksanakan SOSIS Rumbel yang kelima di SMP Negeri 2 Wates, Kulon Progo secara tatap muka. Kegiatan ini bertempat di Ruang pertemuan SMP Negeri 2 Wates. Tema berbagi kali ini adalah Integrasi Pemanfaatan Rumah Belajar dan Canva dalam mendukung Blended Learning bersama Guru SMPN 2 Wates. Kegiatan ini dihadiri oleh 20 orang Bapak/Ibu Guru.
Kegiatan diawali dengan pengenalan rumah belajar dari Ibu Wahyu Imawati.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SOSIS RUMBEL #4, Berbagi dengan Guru SMAN 1 Kokap, Kulon Progo</title>
      <link>http://demo.sinmat.my.id/pembatik/sosis/sosis-sma-kokap/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Nov 2021 20:21:49 +0700</pubDate>
      
      <guid>http://demo.sinmat.my.id/pembatik/sosis/sosis-sma-kokap/</guid>
      <description>Sahabat rumah belajar, kali ini kami berbagi dan berkolaborasi lagi secara tatap muka dengan Bapak Ibu Guru SMA Negeri 1 Kokap, kulon Progo. Kegiatan ini dilaksanakan pada Kamis, 4 November 2021 dimulai pukul 13.00. Kegiatan ini bertempat di Ruang perpustakaan SMA Negeri 1 Kokap. Tema berbagi kali ini adalah Pemanfaatan Rumah Belajar dalam mendukung Blended Learning bersama Guru SMAN 1 Kokap. Kegiatan ini dihadiri oleh 13 orang Bapak/Ibu Guru.
Kegiatan diawali dengan pengenalan rumah belajar dari Ibu Wahyu Imawati.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SOSIS RUMBEL #3, Berbagi dengan MGMP PAI SMA Kulon Progo</title>
      <link>http://demo.sinmat.my.id/pembatik/sosis/sosis-mgmp-pai/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Nov 2021 14:41:35 +0700</pubDate>
      
      <guid>http://demo.sinmat.my.id/pembatik/sosis/sosis-mgmp-pai/</guid>
      <description>Halo sahabat rumah belajar. Kali ini kami berbagi dan berkolaborasi lagi secara tatap muka dengan Bapak Ibu Guru yang tergabung dalam MGMP PAI SMA Kulon Progo. Kegiatan ini dilaksanakan pada Rabu 3 November 2021 dimulai pukul 13.00. Kegiatan ini bertempat di Ruang Amarta SMA Negeri 2 Wates. Tema berbagi kali ini adalah Pemanfaatan Rumah Belajar dalam mendukung Blended Learning bersama MGMP PAI SMA Kulon Progo. Kegiatan ini dihadiri oleh 20 orang Bapak/Ibu Guru.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SOSIS RUMBEL #2, Kolaborasi Tim Pembatik SMAN 2 Wates</title>
      <link>http://demo.sinmat.my.id/pembatik/sosis/sosis-guru-sma2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Nov 2021 19:32:13 +0700</pubDate>
      
      <guid>http://demo.sinmat.my.id/pembatik/sosis/sosis-guru-sma2/</guid>
      <description>Hari ini, Senin 1 November 2021 pukul 11.00 sampai 12.00 WIB saya berbagi dengan Bapak Ibu Guru SMA Negeri 2 Wates, Kulon Progo, Daerah Istimewa Yogyakarta yang merupakan tempat mengajar saya. Kali ini saya berkolaborasi dengan Ibu Wahyu Imawati dan juga Bapak Tirtandro Meda yang juga merupakan SRB DIY 2021 sekaligus teman sekantor. Tema berbagi kali ini adalah Pemanfaatan Rumah Belajar dalam mendukung Blended Learning bersama Guru SMAN 2 Wates. Kegiatan ini dihadiri oleh 30 orang Bapak/Ibu Guru.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SOSIS RUMBEL (Sosialisasi Rumah Belajar) #1 dengan Siswa X MIPA 2 SMAN 2 Wates</title>
      <link>http://demo.sinmat.my.id/pembatik/sosis/sosis-siswa/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Nov 2021 19:27:56 +0700</pubDate>
      
      <guid>http://demo.sinmat.my.id/pembatik/sosis/sosis-siswa/</guid>
      <description>Hari ini, Senin 1 November 2021 pukul 08.00 sampai 09.30 WIB saya mengajar di kelas X MIPA 2 SMA Negeri 2 Wates. Dalam pembelajaran ini saya juga berbagi dengan siswa tentang pemanfaatan rumah belajar.
Pembelajaran di SMAN 2 Wates sudah tatap muka terbatas, sehingga dalam berbagi kali ini terdapat 18 siswa dalam 1 kelas. Pembelajaran diawali seperti biasa kemudian ditengah jam pembelajaran, saya meminta siswa untuk literasi matematika menggunakan rumah belajar.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
