<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>aljabar on Sinau Matematika</title>
    <link>http://demo.sinmat.my.id/topik/aljabar/</link>
    <description>Recent content in aljabar on Sinau Matematika</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>© {year} | Sinau Matematika</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 22 Aug 2021 15:34:03 +0700</lastBuildDate><atom:link href="http://demo.sinmat.my.id/topik/aljabar/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Persamaan Matematika Paling Cantik</title>
      <link>http://demo.sinmat.my.id/persamaan-paling-cantik/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Aug 2021 15:34:03 +0700</pubDate>
      
      <guid>http://demo.sinmat.my.id/persamaan-paling-cantik/</guid>
      <description>Banyak Matematikawan yang beranggapan bahwa persamaan matematika yang paling cantik yang permah ada (the Most Beautiful Equation ever) adalah $${{e}^{i\pi }}+1=0$$
dengan
$e$ adalah Euler’s Number atau bilangan Euler, basis dari Natural Logarithms, $i$ adalah Bilangan imajiner, yang memenuhi $i^2=1$ dan $\pi$ adalah pi, Perbandingan keliling lingkaran dengan diameternya.
persamaan tersebut terkadang disebut dengan identitas euler (euler’s identity).
Kenapa itu disebut persamaan yang paling cantik? Karena ke-5 bilangan paling penting dalam matematika ada disitu $e,i,\pi ,1,0$.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pengertian Aljabar</title>
      <link>http://demo.sinmat.my.id/pengertian-aljabar/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Aug 2021 21:56:54 +0700</pubDate>
      
      <guid>http://demo.sinmat.my.id/pengertian-aljabar/</guid>
      <description>Aljabar adalah salah satu cabang tertua dalam sejarah matematika yang berhubungan dengan teori bilangan, geometri, dan analisis. Definisi aljabar kadang-kadang menyatakan bahwa studi tentang simbol - simbol matematika dan aturan, dan melibatkan manipulasi simbol-simbol matematika. Aljabar mencakup hampir semua hal mulai dari memecahkan persamaan dasar hingga mempelajari abstraksi. Persamaan aljabar termasuk dalam banyak bab Matematika, yang akan dipelajari siswa di bidang akademik mereka. Juga, ada beberapa rumus dan identitas yang ada dalam aljabar.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
