<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Audiensi on Sinau Matematika</title>
    <link>https://demo.sinmat.my.id/topik/audiensi/</link>
    <description>Recent content in Audiensi on Sinau Matematika</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>© {year} | Sinau Matematika</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 31 Dec 2021 18:40:04 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://demo.sinmat.my.id/topik/audiensi/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Audiensi Duta Rumah Belajar dengan Balai Pendidian Menengah Kulon Progo</title>
      <link>https://demo.sinmat.my.id/pembatik/drb/audiensi-baldik-kulon-progo/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Dec 2021 18:40:04 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://demo.sinmat.my.id/pembatik/drb/audiensi-baldik-kulon-progo/</guid>
      <description>Jumat, 31 Desember 2021 Duta Rumah Belajar bersama Komunitas belajar.id Daerah Istimewa Yogyakarta bersilaturahmi ke Balai Pendidikan Menengah Kabupaten Kulon Progo. Hadir dalam kesempatan tersebut Ibu Yuli Nestyarum, S.Pd (DRB 2020), Bpk. Bakhtiar Rifai, S.Pd (DRB 2021), Bpk. Triyono, S.Si., M.pd. (Co Kapten belajar.id Kulon Progo) diterima langsung oleh Bpk. Rudi Prakantyo, S.Pd, M.Eng. (Kepala Baldik Kulon Progo) didampingi Oleh Bpk. Suharyanto, S.Pd (Kasi Layanan).
Dalam audiensi di Balai Dikmen Kulon Progo disampaikan tentang Pemanfaatan Rumah Belajar dan juga rencana kegiatan yang akan dilakukan oleh Duta Rumah Belajar bersama dengan Balai Dikmen Kulon Progo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Audiensi Duta Rumah Belajar dan LPMP DI Yogyakarta</title>
      <link>https://demo.sinmat.my.id/pembatik/drb/audiensi-lpmp-diy/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Dec 2021 18:39:26 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://demo.sinmat.my.id/pembatik/drb/audiensi-lpmp-diy/</guid>
      <description>Selasa, 28 Desember 2021 Duta Rumah Belajar D.I. Yogyakarta malakukan audiensi dengan LPMP DIY. Hadir dalam kegiatan tersebut Bpk Sigit Suryono, M.Pd (DRB 2018), Nur Ernawati, S.Pd.Gr (DRB 2019), Yuli Nestyarum S.Pd (DRB 2020), Bakhtiar Rifai, S.Pd (DRB 2021). Duta Rumah Belajar DIY disambut baik oleh Bpk Minhajul Ngabidin, S.Pd., M.Si. (Kepala LPMP Jogja) didampingi oleh Dr. Anwar Rifa&amp;rsquo;i, S.Si., M.Pd (Penyusun Program Fasilitas Pendidikan) dan Ibu Wara Winartiningsih, S.T., M.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
